<!DOCTYPE html>
<!--[if IE 8 ]> <html lang="fr" dir="ltr" class="no-js ie8 lt-ie9 oldie"> <![endif]-->
<!--[if IE 9 ]> <html lang="fr" dir="ltr" class="no-js ie9"> <![endif]-->
<!--[if gt IE 9]><!--> <html lang="fr" dir="ltr"> <!--<![endif]-->

<head prefix="og: http://ogp.me/ns# fb: http://ogp.me/ns/fb#">
    <meta charset="utf-8">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />

    <title>Forum Santé - Forum Santé</title>

<script>
    var dataLayer = [{"appConfig":{"subContainers":["GTM-TKRRDN9"],"ua":"UA-314706-7"},"pageCategory":"Forum","site":"sante-medecine.journaldesfemmes.com","environnement":"production","pageType/screenType":"classique","sessionType":"nonConnectee","userStatus":"Anonyme","application":"forum","level1":"forum","level2":"Sant\u00e9","theme":"Sant\u00e9","country":"FR","asnum":"2200"}];

            !function(e){"use strict";var t,n,o,r=function(){},s=Object.getOwnPropertyNames(window.console).reduce((function(e,t){return"function"==typeof console[t]&&(e[t]=r),e}),{}),i=function(){return s},a=e.console;if("object"==typeof e.JSON&&"function"==typeof e.JSON.parse&&"object"==typeof e.console&&"function"==typeof Object.keys){var c=!/Edge|Trident/.test(navigator.userAgent),u={available:["others.catch","others.show"],broadcasted:[]},f=(t=/^\s+(.*)\s+$/g,n=function(e){return Math.pow(9,e)},o=function(e){return parseInt((e.charCodeAt()<<9)%242)},{get:function(e){e=e.replace(t,"$1");for(var r=[0,0,0],s=0,i=0;s<e.length;s++)i=parseInt(s/r.length),r[s%3]+=parseInt(o(e[s])/n(i));for(s=0;s<r.length;s++)r[s]>255&&(r[s]=255);return r},toRGB:function(e){return"rgb("+e.join(",")+")"},visible:function(e){return e[0]>220||e[1]>220||e[2]>220?[0,0,0]:[255,255,255]}}),d=function(e,t,n,o){return a[t]?function(){var r=Array.prototype.slice.call(arguments);c&&r.unshift("background-color:"+o+";color:"+n+";border-radius:2px;"),r.unshift((c?"%c":"")+[" ",e," "].join("")),a[t].apply(console,r)}:function(){}};e.getConsole=function(e){if("string"!=typeof e)throw"getConsole need a tag name (string)";if(-1===u.available.indexOf(e)&&function(e){u.available.push(e);var t=document.createEvent("CustomEvent");t.initCustomEvent("getConsole.tag.available",0,0,e),document.dispatchEvent(t)}(e),-1!==u.broadcasted.indexOf(e)){var t=f.get(e),n=f.toRGB(f.visible(t)),o=f.toRGB(t),r={log:d(e,"log",n,o),warn:d(e,"warn",n,o),error:d(e,"error",n,o),info:d(e,"info",n,o)};return Object.keys(a).forEach((function(e){void 0===r[e]&&(r[e]=a[e])})),r}return i()},e.getConsole.tags=u,u.broadcasted=function(){try{var e=localStorage.getItem("getConsole");e=null===e?[]:JSON.parse(e)}catch(t){e=[]}return e}(),-1!==u.broadcasted.indexOf("others.catch")&&(e.console=e.getConsole("others.show"))}else e.getConsole=i}(window),logger={_buffer:[],log:function(){"use strict";this._buffer.push(arguments)}},_logmatic=[],logmatic={log:function(){"use strict";_logmatic.push(Array.prototype.slice.call(arguments))}},function(e){"use strict";var t={domains:["hpphmfubhnbobhfs","bnb{po.betztufn","beoyt","epvcmfdmjdl","hpphmftzoejdbujpo","wjefptufq","s77ofu","ufbet","vosvmznfejb","tnbsubetfswfs","tljnsftpvsdft","{fcftupg","uumce","hpphmfbqjt","wjefpqmb{b","hpphmfbetfswjdft","fggfdujwfnfbtvsf","pvucsbjo","ubcppmb"],classes:"ufyuBe!BeCpy!qvc`411y361!qvc`411y361n!qvc`839y:1!ufyu.be!ufyuBe!Mjhbuvt!ufyu`be!ufyu`bet!ufyu.bet!ufyu.be.mjolt",event:{category:"pbt`mpbefe",action:"gbjm"}},n=e.getConsole("inObs"),o=0,r={},s=function(e,t){return t=t||1,e.split("").map((function(e){return String.fromCharCode(e.charCodeAt()+t)})).join("")},i=[];e.integrityObserver={state:{net:null,dom:null,perf:null},corrupted:0,listen:function(e){this.corrupted?e(this.state):i.push(e)},sendToListeners:function(){i.forEach(function(e){e(this.state)}.bind(this))},reportCorruption:function(){var e=function(){"undefined"!=typeof ga?ga("send",{hitType:"event",eventCategory:s(t.event.category,-1),eventAction:s(t.event.action,-1),nonInteraction:1}):setTimeout(e,100)};e()},reportListCorruption:function(){var e,t=[];for(e in this.state)this.state[e]&&t.push(e);t.length>0&&((new Image).src="https://lists.ccmbg.com/st?t="+encodeURIComponent(t.join(","))+"&d="+window.location.host.split(/\./).slice(0,-1).join("."))},reportChange:function(){this.sendToListeners(),this.reportCorruption()},init:function(){var e=function(e){return function(t){this.state[e]=t,t&&(!this.corrupted&&this.reportChange(),this.corrupted=1)}.bind(this)};!function(e){if("undefined"!=typeof MutationObserver){var n=document.createElement("div"),o=document.getElementsByTagName("html")[0],r={},i={childList:1,attributes:1,characterData:1,subtree:1},a=0,c=new MutationObserver((function(t){t.forEach((function(t){"style"===t.attributeName&&(c.disconnect(),"none"===t.target.style.display&&!e.called&&(e.called=1)&&e.call(r,1))}))})),u=new MutationObserver((function(t){t.forEach((function(t){try{if("childList"===t.type&&"HTML"===t.target.nodeName&&t.addedNodes.length&&"BODY"===t.addedNodes[0].nodeName&&!a){a=1,t.addedNodes[0].appendChild(n);var o=getComputedStyle(n);if(r=t.addedNodes[0],u.disconnect(),/Trident/.test(navigator.userAgent))return void setTimeout((function(){!e.called&&(e.called=1)&&e.call(r,0)}),50);setTimeout((function(){t.addedNodes[0].removeChild(n)}),60),c.disconnect(),e.call(t.addedNodes[0],"none"===o.getPropertyValue("display")||/url\("about:abp/.test(o.getPropertyValue("-moz-binding")))}}catch(e){}}))}));n.className=s(t.classes,-1),n.style.display="block",u.observe(o,i),c.observe(n,i)}else e.call(0,0)}(e.call(this,"dom")),function(e,i){if("undefined"!=typeof MutationObserver&&void 0!==URL.prototype){var a=document.getElementsByTagName("html")[0],c=0,u=new MutationObserver((function(a){a.forEach((function(a){try{var f,d,l,p="",g=new Date,h=function(){};if("childList"===a.type&&a.addedNodes.length&&void 0!==(f=a.addedNodes[0]).src&&("SCRIPT"===(p=f.nodeName)||"IFRAME"===p)){try{d=new URL(f.src),l=d&&d.host?d.host.split(/\./).slice(-2).shift():null}catch(e){}h=a.addedNodes[0].onerror,a.addedNodes[0].onerror=function(){try{n.warn("Missing script",f.src),!c&&l&&-1!==t.domains.indexOf(s(l))&&(new Date).getTime()-g.getTime()<1500&&(n.warn("Integrity violation on ",f.src," not observing anymore !"),u.disconnect(),c=1,e(1)),"function"==typeof h&&h.apply(this,Array.prototype.slice.call(arguments))}catch(e){}},"function"==typeof performance.getEntriesByType&&o<2&&"SCRIPT"===p&&-1!==t.domains.indexOf(s(l))&&(void 0===r[l]||"hpphmfubhnbobhfs"===s(l))&&(r[l]=1,a.addedNodes[0].addEventListener("load",(function(){-1===performance.getEntriesByType("resource").map((function(e){return e.name})).indexOf(f.src)&&2==++o&&(u.disconnect(),i(1))})))}}catch(e){}}))}));u.observe(a,{childList:1,attributes:1,characterData:1,subtree:1})}else e.call(0,0)}(e.call(this,"net"),e.call(this,"perf")),window.addEventListener("load",function(){this.reportListCorruption()}.bind(this))}},"function"==typeof Object.bind&&e.integrityObserver.init()}(window),function(e,t,n,o,r){"use strict";void 0===e._gtm&&(e._gtm={events:{on:[],ready:[],readyAll:[],trigger:function(e){this._trigger.push(e)},_trigger:[]},versions:{},onReady:[]}),void 0===e._gtm.versions&&(e._gtm.versions={}),e._gtm.versions.staticheader=1,e._gtm.state="loading";var s=dataLayer[0].appConfig,i=["GTM-N4SNZN"],a=s.subContainers||[],c=e.getConsole("GTM").log,u=function(e){if(void 0!==t.dispatchEvent){var n=null;"function"==typeof Event?n=new Event(e):(n=t.createEvent("Event")).initEvent(e,0,0),t.dispatchEvent(n)}},f=function(){f.state++,f.state===i.length&&(e._gtm.state="loaded",u("gtm.loaded"))},d=function(){e._gtm.state="error",u("gtm.error"),l.clearWorkspacesInfo(this)};f.state=0,i=i.concat(a),c("Loading sub containers:",a);var l={infoKey:"ccm_gtm_workspaces",workspacesInfo:{},fetchWorkspacesInfo:function(){try{this.workspacesInfo=this.getInfoFromQuerystring()||this.getInfoFromCookie()||{}}catch(e){console.error("Cannot get workspaces info.",e)}},parseWorkspacesInfo:function(e){for(var t={},n=e.split("|"),o=0;o<n.length;o++){var r=n[o].split("::");3===r.length&&(t[r[0]]={container:r[0],workspace:r[1],auth:r[2]})}return t},removeInfoFromQuerystring:function(){if(""===e.location.search)return"";for(var t=e.location.search.substring(1).split("&"),n=[],o=0;o<t.length;o++)t[o].split("=")[0]!==this.infoKey&&n.push(t[o]);return"?"+n.join("&")},generatePreviewQuery:function(e){try{var t=this.workspacesInfo[e];return t?(c("["+t.container+'] loading custom workspace "'+t.workspace+'"'),dataLayer[0].appConfig.previewWorkspaces=dataLayer[0].appConfig.previewWorkspaces||[],dataLayer[0].appConfig.previewWorkspaces.push(t),"&gtm_auth="+t.auth+"&gtm_preview="+t.workspace+"&gtm_cookies_win=x"):""}catch(t){return console.error('Cannot generate preview query for container "'+e+'"',t),""}},getInfoFromQuerystring:function(){for(var t=(e.location.search||"").substring(1).split("&"),n=0;n<t.length;n++){var o=t[n].split("=");if(decodeURIComponent(o[0])===this.infoKey)return this.parseWorkspacesInfo(decodeURIComponent(o[1]))}return null},getInfoFromCookie:function(){try{var t=e.document.cookie.match("(^|;) ?"+this.infoKey+"=([^;]*)(;|$)");if(t)return this.parseWorkspacesInfo(decodeURIComponent(t[2]))}catch(e){}return null},clearWorkspacesInfo:function(t){try{var n=t.getAttribute("data-id");if(this.workspacesInfo[n]){c('Cannot load container "'+n+'". Clearing cookie and querystring param...');var o=e.location.hostname.split("."),r=o.length;o=r>2&&"br"===o[r-1]&&"com"===o[r-2]?o.slice(-3).join("."):o.slice(-2).join("."),document.cookie=this.infoKey+"=; domain= "+o+"; path=/; expires=Thu, 01 Jan 1970 00:00:01 GMT;";var s=this.removeInfoFromQuerystring();e.location.search=s}}catch(e){console.error("Cannot clear workspaces info.",e)}}};l.fetchWorkspacesInfo();for(var p=0,g=i.length;p<g;++p){e[o]=e[o]||[],e[o].push({"gtm.start":(new Date).getTime(),event:"gtm.js"});var h=l.generatePreviewQuery(i[p]),m=t.getElementsByTagName(n)[0],v=t.createElement(n);v.async=1,v.onload=f,v.onerror=d,v.setAttribute("data-id",i[p]),v.src="https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id="+i[p]+h,m.parentNode.insertBefore(v,m)}}(window,document,"script","dataLayer"),OAS_AD_BUFFER=[],OAS_AD=function(){OAS_AD_BUFFER.push(Array.prototype.slice.call(arguments))},function(e){"use strict";function t(t){t instanceof ErrorEvent&&e._gtm.errors.push({message:t.message,stack:t.error?t.error.stack:void 0,name:t.error?t.error.name:void 0,filename:t.filename,line:t.lineno,column:t.colno})}function n(t){t.reason instanceof Error?e._gtm.errors.push({message:t.reason.message,stack:t.reason.stack,name:t.reason.name,promise:1,filename:t.reason.filename,line:t.reason.lineno,column:t.reason.colno}):e._gtm.errors.push({message:t.reason,promise:1})}e._gtm=e._gtm||{},e._gtm.errors=[],e._gtm.errors.types=[],e._gtm.errors.types.push({type:"error",callback:t}),e.addEventListener("error",t),e._gtm.errors.types.push({type:"unhandledrejection",callback:n}),e.addEventListener("unhandledrejection",n)}(window);    

    dataLayer.push({"event":"app.config","appConfig":{"asl":{"sitepage":"fr_journaldesfemmes_sante_forum","keywords":["forum-journal-des-femmes-sante","sante","forum"]}}});
</script>


    <meta name="description" content="Toutes les discussions autour de la santé en général" />
    <meta name="robots" content="index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:15" />
    <meta name="theme-color" content="#d90b5d" />
    <meta name="msapplication-TileColor" content="#d90b5d" />
    <meta name="msapplication-TileImage" content="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/mstile-144x144.png?2" />
    <meta name="msapplication-config" content="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/browserconfig.xml" />
    <meta name="referrer" content="always" />
    <meta name="googlebot" content="snippet,archive" />
    <meta property="Content-Language" content="fr"/>
    <meta property="og:site_name" content="Journal des Femmes Santé"/>
    <meta http-equiv="Content-Language" content="fr"/>
    <meta property="atm" content="aHR0cHM6Ly9zYW50ZS1tZWRlY2luZS5qb3VybmFsZGVzZmVtbWVzLmZyL2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" />
    <link rel="canonical" href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/sante-14" />
    <link rel="alternate" type="application/rss+xml" href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/sante-14?fmt=rss">
    
    <link rel="icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/favicon-32x32.png?2" sizes="32x32" type="image/png" />
    <link rel="icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/favicon-16x16.png?2" sizes="16x16" type="image/png" />
    <link rel="icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/android-chrome-192x192.png?2" sizes="192x192" type="image/png" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-57x57.png?2" sizes="57x57" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-60x60.png?2" sizes="60x60" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-72x72.png?2" sizes="72x72" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-76x76.png?2" sizes="76x76" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-114x114.png?2" sizes="114x114" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-120x120.png?2" sizes="120x120" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-144x144.png?2" sizes="144x144" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-152x152.png?2" sizes="152x152" />
    <link rel="apple-touch-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/apple-touch-icon-180x180.png?2" sizes="180x180" />
    <link rel="preload" href="https://astatic.ccmbg.com/www.journaldesfemmes.com/dist/app/fonts/PlayfairDisplay-VariableFont_wght.woff2" crossorigin as="font" />
    <link rel="preload" href="https://astatic.ccmbg.com/www.journaldesfemmes.com/dist/app/fonts/Raleway-VariableFont_wght.woff2" crossorigin as="font" />
        <link rel="manifest" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/manifest.json"  />
    <link rel="mask-icon" href="https://astatic.ccmbg.com/sante-medecine.journaldesfemmes.fr/_skin/_local/img/fr/favicon/safari-pinned-tab.svg?2" color="#d90b5d" />
    
<link rel="stylesheet" media="all" href="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/css/chunks/site_sante.97446d510db4bda2dc66.css" /><link rel="stylesheet" media="all" href="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/css/chunks/skin_new_forum.3ce490afca9a4bfff116.css" /><link rel="stylesheet" media="all" href="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/external/css/headerFooter.b0cf25f7427e8a1898bb.css" />
<script src="https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/3.3.1/jquery.min.js"></script><script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/app.806f1cc6c253a4de7662.js"></script>
<script type="application/ld+json">{"@context":"https://schema.org","@type":"WebPage","breadcrumb":{"@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https://sante.journaldesfemmes.fr"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Forum Santé","item":"https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Santé","item":"https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/sante-14"}]},"name":"Forum Santé - Forum Santé","url":"https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/sante-14"}</script>
</head>

<body class="flex-layout ntw_ccmjdf">
    <div class="jOverlay overlay"></div>
    <a name="top"></a>
    
    <div id="ctn_x02"><div id="ba_x02" class="ba x02"><script>OAS_AD("x02");</script></div></div>
    <div id="tt" style="display:none">
        <div id="tttop"></div>
        <div id="ttcont"></div>
        <div id="ttbot"></div>
    </div>
    <span class="tooltips" style="display:none" id="ntt"><span id="nttcont"></span><span class="arrowDown"></span></span>

    <div id="oasLayout" class="layout--flexbox">

        <img src="https://akm-static.ccmbg.com/a/aHR0cDovL3NhbnRlLW1lZGVjaW5lLmpvdXJuYWxkZXNmZW1tZXMuZnIvZm9ydW0vc2FudGUtMTQ=/alpha.png" style="position: absolute;"><!--INCLUDE ESI -->

        
<!--Akamai-ESI:FRAGMENT:/api/layout/header?client=ccmms_sante-medecine&esi=1/-->

<header class="app_header" role="banner" id="jHeaderNode">
    <nav class="header_surnav">
        <ul>
            <li>
                <a href="https://www.journaldesfemmes.fr/">
                    <svg width="27" height="18" viewBox="0 0 27 18" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                        <g fill="#9B9B9B" fill-rule="nonzero">
                            <path d="M3.185 3.845c0-.18.031-.347.094-.502a1.208 1.208 0 0 1 .664-.675c.155-.066.322-.098.502-.098s.347.032.502.098a1.25 1.25 0 0 1 .773 1.177c0 .18-.032.347-.098.502a1.208 1.208 0 0 1-.675.664 1.331 1.331 0 0 1-.502.094c-.18 0-.347-.031-.503-.094a1.19 1.19 0 0 1-.4-.262 1.19 1.19 0 0 1-.263-.401 1.331 1.331 0 0 1-.094-.503zM1.4 17.225c-.24 0-.457-.064-.652-.191a1.378 1.378 0 0 1-.466-.514c.1.285.27.517.507.698.237.18.543.27.918.27a2.7 2.7 0 0 0 .623-.068c.19-.045.352-.121.487-.229.136-.107.24-.25.315-.427.076-.178.113-.399.113-.664V6.575h-1.2V6.5h3.6v8.535c0 .36-.085.7-.255 1.02-.17.32-.405.6-.705.84-.3.24-.651.43-1.054.57-.402.14-.836.21-1.301.21-.265 0-.512-.02-.743-.06a2.219 2.219 0 0 1-.614-.195c-.18-.09-.337-.21-.47-.36a1.523 1.523 0 0 1-.303-.555 1.304 1.304 0 0 1-.075-.45c0-.18.027-.352.082-.517.056-.166.135-.312.24-.44.106-.127.238-.23.398-.307.16-.077.345-.116.555-.116.175 0 .34.034.495.101a1.301 1.301 0 0 1 .679.679c.067.155.101.32.101.495s-.034.34-.101.495a1.301 1.301 0 0 1-.679.679c-.155.067-.32.101-.495.101zm10.275-14.13h-1.2V3.02h3.6v10.905h1.2V14h-3.6v-1.38c-.08.28-.18.519-.3.716a1.94 1.94 0 0 1-.409.488 1.509 1.509 0 0 1-.506.281c-.185.06-.38.09-.585.09-.36 0-.714-.099-1.061-.296a3.115 3.115 0 0 1-.926-.821 4.376 4.376 0 0 1-.657-1.25 4.784 4.784 0 0 1-.251-1.578c0-.57.084-1.096.251-1.579.168-.482.386-.898.657-1.248.27-.35.578-.624.926-.822a2.125 2.125 0 0 1 1.061-.296c.205 0 .4.03.585.09.185.06.354.154.506.281.153.128.289.291.409.492.12.2.22.437.3.712V3.095zm0 5.055a4.674 4.674 0 0 0-.199-.607 2.409 2.409 0 0 0-.27-.5 1.413 1.413 0 0 0-.337-.34.678.678 0 0 0-.394-.128.679.679 0 0 0-.442.146c-.12.098-.218.259-.293.484a4.018 4.018 0 0 0-.161.893c-.033.37-.049.827-.049 1.372v1.56c0 .545.016 1.002.049 1.373.032.37.086.667.161.892.075.225.172.386.293.484.12.097.267.146.442.146.14 0 .271-.042.394-.128.122-.085.235-.198.337-.34.103-.143.193-.31.27-.5.078-.19.144-.392.199-.607v-4.2z"/>
                            <path d="M22.025 18h-8.6v-.125h2.2V.625h-2.2V.5H26.45v6.325h-.125c-.167-1.158-.48-2.192-.938-3.1-.2-.383-.44-.762-.718-1.138a4.958 4.958 0 0 0-.988-.993 4.926 4.926 0 0 0-1.312-.7c-.496-.18-1.06-.269-1.694-.269h-.85v8.338h.3c.4 0 .756-.059 1.069-.175.312-.117.59-.271.831-.463.242-.192.448-.408.619-.65a5.29 5.29 0 0 0 .444-.75c.275-.6.462-1.283.562-2.05h.125v8.3h-.125a7.094 7.094 0 0 0-.563-2.038 5.597 5.597 0 0 0-.443-.756 3.034 3.034 0 0 0-1.45-1.119 3.042 3.042 0 0 0-1.069-.175h-.3v8.788h2.2V18z"/>
                        </g>
                    </svg>
                </a>
            </li>
                                                                            <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/mode/">Mode</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/beaute/">Beauté</a></li>
                                                                <li><a href="https://cuisine.journaldesfemmes.fr">Cuisine</a></li>
                                                                <li><a href="https://deco.journaldesfemmes.fr">Déco</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/jardin/">Jardin</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/couple/">Amour</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/mariage/">Mariage</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/maman/">Famille</a></li>
                                                                <li class="active"><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr">Santé</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/societe/">Société</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/people/">Stars</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/loisirs/">Loisirs</a></li>
                                                                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/horoscope/">Horoscope</a></li>
                                                                <li><a href="https://hugolescargot.journaldesfemmes.fr">Hugo</a></li>
                                    </ul>
    </nav>

    <div class="header_mid">
        <div>
            <nav class="header_burger" id="jBurgerMenuNode">
                <button class="header_btn">
                        <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="arcs"><line x1="3" y1="12" x2="21" y2="12"></line><line x1="3" y1="6" x2="21" y2="6"></line><line x1="3" y1="18" x2="21" y2="18"></line></svg>
                </button>
                <div class="header_burger_nav">
                    <ul>
                                                    <li class="header_burger_back">
                                <button data-path="">
                                    <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#f6303e" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                    Menu Principal
                                </button>
                            </li>

                            <li class="active"><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr">Santé</a></li>

                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/maladies/">Maladies</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Maladies">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/quotidien/">Quotidien</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Quotidien">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/">Nutrition</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Nutrition">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/traitements-et-medicaments/">Médicaments</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Médicaments">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/analyses-examens-operations/">Examens</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Examens">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/psycho/">Psycho</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Psycho">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/sexo-gyneco/">Sexo-gynéco</a>
                                                                            <button class="header_btn" data-path="sante.Sexo-gynéco">
                                            <svg width="17" height="15" viewBox="0 0 17 15" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M1.045 6.454h12.276L8.63 1.79a1.04 1.04 0 0 1 0-1.48 1.053 1.053 0 0 1 1.489 0l6.484 6.454a1.04 1.04 0 0 1 0 1.48l-6.484 6.449a1.048 1.048 0 1 1-1.483-1.48l4.691-4.666H1.051A1.049 1.049 0 0 1 .001 7.5a1.036 1.036 0 0 1 1.044-1.046z" fill="#303030" fill-rule="nonzero"/></svg>
                                        </button>
                                                                    </li>
                                                            <li>
                                    <a href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/">Forum</a>
                                                                    </li>
                                                                        </ul>
                </div>
            </nav>

            <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr" class="app_logo">
                <img height="42" width="173" src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/img/logos/logo-jdf.svg" alt="Journal des femmes">
                                    <span class="app_logo_channel">Santé</span>
                            </a>
    
            <div class="header_tools">
                <ul>
                    <li class="header_search" id="jSearchNode">
                        <form action="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/search/index" class="header_search_form" method="get" role="search">
                            <fieldset>
                                <legend>Moteur de recherche</legend>
                                <input type="search" name="q" placeholder="Recherche">
                                <button type="submit">
                                    <svg width="20" height="20" viewBox="-281 404.9 32 32"><path class="svg_icon_g" d="M-280 432.1c-1.2 1.1-1.3 2.9-.2 4s2.9 1 4-.2l6.4-7.6c.7-.8 1-1.6 1-2.3 2.1 1.8 4.8 2.9 7.8 2.9 6.6 0 12-5.4 12-12s-5.4-12-12-12-12 5.4-12 12c0 3 1.1 5.7 2.9 7.8-.7 0-1.5.3-2.3 1l-7.6 6.4zm11-15.2c0-4.4 3.6-8 8-8s8 3.6 8 8-3.6 8-8 8-8-3.6-8-8z" fill="#fff"></path></svg>
                                </button>
                            </fieldset>
                        </form>
                        <button class="header_btn">
                            <svg width="20" height="20" viewBox="-281 404.9 32 32"><path class="svg_icon_g" d="M-280 432.1c-1.2 1.1-1.3 2.9-.2 4s2.9 1 4-.2l6.4-7.6c.7-.8 1-1.6 1-2.3 2.1 1.8 4.8 2.9 7.8 2.9 6.6 0 12-5.4 12-12s-5.4-12-12-12-12 5.4-12 12c0 3 1.1 5.7 2.9 7.8-.7 0-1.5.3-2.3 1l-7.6 6.4zm11-15.2c0-4.4 3.6-8 8-8s8 3.6 8 8-3.6 8-8 8-8-3.6-8-8z"></path></svg>
                        </button>
                    </li>
                    <li class="header_login" id="jLoginNode">
                                                    <button class="header_btn">
                                <svg width="18" height="18" viewBox="-73 204.9 448 432"><path d="M206.4 508.3c-11.1-1.8-11.3-32.2-11.3-32.2s32.5-32.2 39.6-75.4c19 0 30.8-46 11.8-62.1.8-17 24.5-133.7-95.4-133.7S54.8 321.5 55.6 338.6c-19 16.2-7.3 62.1 11.8 62.1 7.1 43.2 39.6 75.4 39.6 75.4s-.3 30.4-11.3 32.2C60 513.9-73 572.6-73 636.9h448c0-64.3-133-123-168.6-128.6z"></path></svg>
                            </button>
                            <ul>
                                <li><a rel="nofollow" href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/register/">S'inscrire</a></li>
                                <li><a rel="nofollow" href="https://www.journaldesfemmes.fr/account/login">Connexion</a></li>
                            </ul>
                                                
                    </li>
                </ul>
            </div>
        </div>
    </div>

    <nav class="header_nav">
        <ul id="jSecondLevelMenuNode">
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/maladies/">Maladies</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2659825-coronavirus-epidemie-traitements-protocoles-covid-19/">Covid-19</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2510959-cancer/">Cancer</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2840489-cardiologie-circulation/">Cardiologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2593748-dermatologie-causes-symptomes-traitements-problemes-de-peau/">Dermatologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2871275-endocrinologie/">Endocrinologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2575659-maladies-du-foie-liste-symptomes-traitements/">Maladies du foie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2871279-gastro-enterologie-et-troubles-gastriques/">Gastro-enterologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2834277-neurologie/">Neurologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2871281-orl-toutes-les-maladies-oto-rhino-laryngo/">ORL</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2871363-rhumatologie/">Rhumatologie</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/quotidien/">Quotidien</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2691723-addiction-definition-symptomes-quand-consulter-alcool-jeux-videos-alimentaire-comment-en-sortir/">Addictions</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2579730-blessures-types-que-faire/">Blessures</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2871475-dents/">Dents</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2871479-troubles-digestifs/">Digestion</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2552668-douleur-definition-conseils-traitements/">Douleur</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2871481-medecines-douces/">Médecines douces</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2538804-piqure-insecte-liste-photo-types/">Piqûres</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2871485-podologie/">Podologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2624657-sommeil-conseils-bien-dormir-nuit-medicament-solutions-naturelles/">Sommeil</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sante-du-quotidien/2871495-symptomes-et-questions-diverses/">Symptômes</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/">Nutrition</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/2840569-alimentation-et-maladies/">Aliments et maladies</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/2840565-bienfaits-et-mefaits-des-aliments/">Bienfaits des aliments</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/2840609-regime-et-equilibre-alimentaire/">Equilibre alimentaire</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/2840571-nutriments-et-calories/">Nutriments</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/2676665-vitamines-definition-liste-bienfait-carence-role/">Vitamines</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-nutrition/2441413-comment-calculer-son-imc-facilement-surpoids/">Calcul IMC</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/calories">Annuaire des calories</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/traitements-et-medicaments/">Médicaments</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-medicaments/definitions-et-conseils/">Définitions</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-medicaments/types-de-medicaments/">Types</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-medicaments/principes-et-substances-actives/">Principes actifs</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-medicaments/effets-et-risques/">Effets secondaires</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/medicaments">Annuaire des médicaments</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/analyses-examens-operations/">Examens</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-anatomie-et-examens/2835201-analyses-medicales/">Analyses</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-anatomie-et-examens/2799239-anatomie-definitions-schemas-corps-humain/">Anatomie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-anatomie-et-examens/2840643-examens-medicaux/">Examens médicaux</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-anatomie-et-examens/2840617-operations-medicales/">Opérations</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/psycho/">Psycho</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-psycho-psychiatrie/2860787-caracteres-et-emotions/">Emotions</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-psycho-psychiatrie/2860793-therapies-travail-sur-soi/">Thérapies</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-psycho-psychiatrie/2860791-troubles-et-maladies-psy/">Maladies psy</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/sexo-gyneco/">Sexo-gynéco</a>
                                <ul>
                                                                                                                        <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sexo-gyneco/2584585-contraception-methodes-choisir-chiffre-france/">Contraception</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sexo-gyneco/2525880-comment-avoir-un-bebe-rapidement-age-seule/">Tomber enceinte</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sexo-gyneco/2588136-gynecologie-conseils-examens-quand-consulter/">Gynécologie</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sexo-gyneco/2872033-sexualite/">Sexualité</a></li>
                                                                                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-sexo-gyneco/2872031-sante-de-l-homme/">Santé de l&#039;homme</a></li>
                                                                                                            </ul>
                            </li>
                                                    <li >
                                <a href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/">Forum</a>
                                <ul>
                                                                    </ul>
                            </li>
                                                                                                                                                                                                                            </ul>
    </nav>
    
    <script type="application/x-burgerMenu" id="jBurgerMenuJson">
    {"headerItems":{"index":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/","label":"Accueil principal"},"mode":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/","label":"Mode","submenu":{"Shopping":{"label":"Shopping","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/shopping\/","submenu":{"Robes":{"label":"Robes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/shopping\/2577447-robes\/"},"Jeans":{"label":"Jeans","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2529190-jean-femme-marques-tendances-histoire\/"},"Manteaux et vestes":{"label":"Manteaux et vestes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/shopping\/2577459-manteau-veste\/"},"Chaussures":{"label":"Chaussures","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2577445-chaussures\/"},"Lingerie":{"label":"Lingerie","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2560974-lingerie\/"},"Tenue de mariage":{"label":"Tenue de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2530618-tenue-de-mariage-femme-look-conseil\/"}}},"Conseils":{"label":"Conseils","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/2561016-conseils-style\/","submenu":{"Stylisme":{"label":"Stylisme","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2655907-astuces-stylisme\/"},"Guide du shopping":{"label":"Guide du shopping","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2655895-guide-du-shopping\/"},"Morphologie":{"label":"Morphologie","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2587018-comment-s-habiller-en-fonction-de-sa-morphologie\/"},"Mati\u00e8res des v\u00eatements":{"label":"Mati\u00e8res des v\u00eatements","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/matieres-des-vetements\/"},"Entretien des v\u00eatements":{"label":"Entretien des v\u00eatements","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2560918-entretien-des-vetements\/"}}},"Looks de stars":{"label":"Looks de stars","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/looks-de-star\/","submenu":{"Influenceuses":{"label":"Influenceuses","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/magazine-mode\/1989449-blogueuses-instagrameuses-influenceuses\/"},"CV fashion":{"label":"CV fashion","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/styles-de-people\/2561100-cv-fashion\/"},"Ic\u00f4nes de mode":{"label":"Ic\u00f4nes de mode","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/styles-de-people\/2561102-icones\/"},"Le\u00e7ons de style":{"label":"Le\u00e7ons de style","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/styles-de-people\/2561104-lecons\/"}}},"Tendances":{"label":"Tendances","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/magazine-mode\/","submenu":{"Ev\u00e9nements mode":{"label":"Ev\u00e9nements mode","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2736217-rendez-vous-fashion\/"},"Automne-hiver":{"label":"Automne-hiver","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2901613-tendances-automne-hiver\/"},"Printemps-\u00e9t\u00e9":{"label":"Printemps-\u00e9t\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2952987-tendances-printemps-ete\/"},"Marques et cr\u00e9ateurs":{"label":"Marques et cr\u00e9ateurs","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2736227-marques-createurs\/"},"Collabs mode":{"label":"Collabs mode","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2739277-collaborations-mode\/"},"Street style":{"label":"Street style","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/magazine-mode\/2561090-street-styles-et-looks-inspirants\/"},"Mode \u00e9co-responsable":{"label":"Mode \u00e9co-responsable","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2589967-mode-eco-responsable-vetements-marques-ecolo\/"}}},"D\u00e9fil\u00e9s":{"label":"D\u00e9fil\u00e9s","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/conseils-mode\/2653329-defiles-mode\/"},"Forum mode":{"label":"Forum mode","url":"https:\/\/mode.journaldesfemmes.com\/forum\/"},"D\u00e9fil\u00e9 Shein X":{"label":"D\u00e9fil\u00e9 Shein X","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mode\/magazine-mode\/2926345-page-shein\/","highlight":true}}},"beaute":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/","label":"Beaut\u00e9","submenu":{"Coiffure":{"label":"Coiffure","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/coiffure\/2598560-coiffure-modeles-tutos-conseils\/","submenu":{"Coupe de cheveux":{"label":"Coupe de cheveux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2548078-coupe-cheveux\/"},"Coupe courte femme":{"label":"Coupe courte femme","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2624931-coupe-courte-cheveux-courts\/"},"Coupe au carr\u00e9":{"label":"Coupe au carr\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2533162-coupe-carre\/"},"Cheveux mi-longs":{"label":"Cheveux mi-longs","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2623443-cheveux-mi-longs\/"},"Cheveux longs":{"label":"Cheveux longs","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2623991-cheveux-longs-coupe\/"},"Frange":{"label":"Frange","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2560954-frange\/"},"Coloration":{"label":"Coloration","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2610563-coloration-couleur-de-cheveux\/"},"Soin des cheveux":{"label":"Soin des cheveux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2625283-soin-des-cheveux\/\/"},"Tutos coiffure":{"label":"Tutos coiffure","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2644373-tutos-de-coiffure\/"},"Mat\u00e9riel de coiffure":{"label":"Mat\u00e9riel de coiffure","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2626929-materiel-de-coiffure\/"},"Coiffure homme":{"label":"Coiffure homme","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-cheveux\/2613353-coiffure-homme\/"}}},"Beaut\u00e9 de star":{"label":"Beaut\u00e9 de star","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/beaute-de-stars\/","submenu":{"Coiffure des stars":{"label":"Coiffure des stars","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/coiffure\/2563882-coiffure-de-star\/"},"Maquillage des stars":{"label":"Maquillage des stars","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/maquillage\/2569769-maquillage-de-star-pires-meilleurs-looks\/"},"Secrets beaut\u00e9 des stars":{"label":"Secrets beaut\u00e9 des stars","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/beaute-de-stars\/2569945-secret-coiffure-maquillage-minceur\/"},"CV beaut\u00e9 de stars":{"label":"CV beaut\u00e9 de stars","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/beaute-de-stars\/2569638-cv-star-jeune-aujourdhui\/"}}},"Maquillage":{"label":"Maquillage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/maquillage\/","submenu":{"Astuces make up":{"label":"Astuces make up","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-maquillage\/2734091-autres-conseils-et-astuces-maquillage\/"},"Maquillage des yeux":{"label":"Maquillage des yeux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-maquillage\/2439966-maquillage-des-yeux-conseils-et-astuces\/"},"Sourcils":{"label":"Sourcils","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-maquillage\/2697933-sourcil-restructuration-epilation-maquillage\/"},"Maquillage du teint":{"label":"Maquillage du teint","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-maquillage\/2702413-quel-maquillage-pour-avoir-un-teint-parfait\/"},"Maquillage des l\u00e8vres":{"label":"Maquillage des l\u00e8vres","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-maquillage\/2705555-maquillage-levres\/"},"Vernis \u00e0 ongles":{"label":"Vernis \u00e0 ongles","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-maquillage\/2608081-vernis-a-ongles\/"}}},"Soins":{"label":"Soins","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/soins-du-visage\/","submenu":{"Se d\u00e9maquiller":{"label":"Se d\u00e9maquiller","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2667655-demaquillage\/"},"Nettoyer sa peau":{"label":"Nettoyer sa peau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/1883163-nettoyage-peau\/"},"Hydratation de la peau":{"label":"Hydratation de la peau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2674911-hydratation-conseils-recettes-creme\/"},"Conseils belle peau":{"label":"Conseils belle peau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2667717-conseils-peau\/"},"Ingr\u00e9dients cosm\u00e9tiques":{"label":"Ingr\u00e9dients cosm\u00e9tiques","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2666877-ingredients-cosmetiques-lesquels-choisir\/"},"Soins du corps":{"label":"Soins du corps","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/soins-du-corps\/"},"Epilation":{"label":"Epilation","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2053551-epilation-cire-methode-zone\/"},"Bronzage":{"label":"Bronzage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/1022874-bronzage-rapide-naturel\/"},"Tatouage":{"label":"Tatouage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-tatouage-et-piercing\/2543330-tatouage-femme\/"}}},"Anti-\u00e2ge":{"label":"Anti-\u00e2ge","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2661091-anti-rides-anti-age\/","submenu":{"A quel \u00e2ge commencer l'antirides":{"label":"A quel \u00e2ge commencer l'antirides","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/1816715-a-quel-age-anti-rides\/"},"Cr\u00e8mes antirides":{"label":"Cr\u00e8mes antirides","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2493352-creme-anti-rides\/"},"Eclat de la peau":{"label":"Eclat de la peau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2662747-garder-eclat-a-tout-age\/"},"M\u00e9canismes de la peau":{"label":"M\u00e9canismes de la peau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-soins\/2662043-mecanismes-peau-anti-rides\/"}}},"Minceur":{"label":"Minceur","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/forme-et-minceur\/","submenu":{"R\u00e9gime":{"label":"R\u00e9gime","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2542594-regime-guide-complet-pour-perdre-du-poids\/"},"Aliments minceur":{"label":"Aliments minceur","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2902525-liste-aliments-et-recettes-minceur\/"},"Mincir par zone":{"label":"Mincir par zone","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2844169-mincir-par-zone-du-corps\/"},"Conseils minceur":{"label":"Conseils minceur","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2844171-conseils-et-methodes-pour-mincir\/"},"Ventre plat":{"label":"Ventre plat","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2540976-ventre-plat\/"},"Cellulite":{"label":"Cellulite","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2651771-cellulite-avis-traitement-cause-sport\/"},"Exercices minceur":{"label":"Exercices minceur","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2659119-exercice-minceur\/"},"Bien-\u00eatre":{"label":"Bien-\u00eatre","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2658903-bien-etre\/"},"Yoga":{"label":"Yoga","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/2439924-yoga\/"},"Pilates":{"label":"Pilates","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/conseils-forme-et-minceur\/1781736-pilates-maigrir-exercice-bienfait\/"}}},"News beaut\u00e9":{"label":"News beaut\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/magazine\/","submenu":{"Beaut\u00e9 bio ou green":{"label":"Beaut\u00e9 bio ou green","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/magazine\/2652557-beaute-eco-responsable\/"},"Nouveaux produits":{"label":"Nouveaux produits","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/magazine\/2878799-ces-produits-de-beaute-a-tester-absolument-en-2023\/"},"Marques cosm\u00e9tiques":{"label":"Marques cosm\u00e9tiques","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/magazine\/2716467-marques-cosmetiques\/"},"Parfum":{"label":"Parfum","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/beaute\/parfum\/"}}},"Forum beaut\u00e9":{"label":"Forum","url":"https:\/\/beaute.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"cuisine":{"url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr","label":"Cuisine","submenu":{"Recettes":{"label":"Recettes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/toutes-les-recettes\/","submenu":{"Ap\u00e9ritifs":{"label":"Ap\u00e9ritifs","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-aperitif-buffet"},"Entr\u00e9es":{"label":"Entr\u00e9es","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-entree"},"Biscuits":{"label":"Biscuits","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-friandises-biscuit"},"Burgers etc":{"label":"Burgers etc","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-hamburgers-wraps-kebabs-sandwichs-etc\/"},"L\u00e9gumes et gratins":{"label":"L\u00e9gumes et gratins","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-legume-gratin"},"P\u00e2tes et riz":{"label":"P\u00e2tes et riz","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-pate-riz"},"Petit d\u00e9j et go\u00fbter":{"label":"Petit d\u00e9j et go\u00fbter","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-petit-dejeuner"},"Poissons et fruits de mer":{"label":"Poissons et fruits de mer","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-plat-poisson-fruit-de-mer"},"Recettes aux oeufs":{"label":"Recettes aux oeufs","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-plat-oeuf"},"Viandes et volailles":{"label":"Viandes et volailles","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-plat-viande"},"Salades":{"label":"Salades","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-salade"},"Derni\u00e8res recettes":{"label":"Derni\u00e8res recettes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/derniererecette\/"},"deposerecette":{"label":"+ Proposer une recette","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-depose"}}},"Desserts":{"label":"Desserts","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-dessert","submenu":{"G\u00e2teau au yaourt":{"label":"G\u00e2teau au yaourt","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/330802-gateau-au-yaourt"},"Cr\u00eapes":{"label":"Cr\u00eapes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/333415-recette-de-crepes-la-meilleure-recette-rapide"},"P\u00e2te a cr\u00eapes":{"label":"P\u00e2te a cr\u00eapes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/324798-pate-a-crepe"},"G\u00e2teau au chocolat":{"label":"G\u00e2teau au chocolat","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/346291-gateau-au-chocolat"},"Tiramisu":{"label":"Tiramisu","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/316093-tiramisu"},"Fondant au chocolat":{"label":"Fondant au chocolat","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/305406-fondant-au-chocolat"},"Mousse au chocolat":{"label":"Mousse au chocolat","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/306049-mousse-au-chocolat"},"Pancakes":{"label":"Pancakes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/316950-pancakes-moelleux"},"Cookies":{"label":"Cookies","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/310548-american-cookies"},"Tarte aux pommes":{"label":"Tarte aux pommes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/322609-tarte-aux-pommes"},"G\u00e2teau":{"label":"G\u00e2teau","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-gateau"}}},"Classiques":{"label":"Classiques","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/classiques","submenu":{"Quiche lorraine":{"label":"Quiche lorraine","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/311624-quiche-facile"},"Pizza":{"label":"Pizza","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette-pizza"},"Gratin dauphinois":{"label":"Gratin dauphinois","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/251595-gratin-dauphinois"},"Kebab":{"label":"Kebab","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/319419-kebab"},"Blanquette de veau":{"label":"Blanquette de veau","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/330052-blanquette-de-veau"},"Sushi":{"label":"Sushi","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/306289-makis-sushis"},"Gratin de courgettes":{"label":"Gratin de courgettes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/222125-gratin-de-courgettes"},"B\u00e9chamel":{"label":"B\u00e9chamel","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/311853-sauce-bechamel"},"Pot au feu":{"label":"Pot au feu","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/176020-pot-au-feu"},"Ratatouille":{"label":"Ratatouille","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/317747-ratatouille"},"Couscous":{"label":"Couscous","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/recette\/304433-couscous"}}},"Astuces":{"label":"Astuces","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/astuces-termes-et-tournemains\/","submenu":{"Conseils p\u00e2tisserie":{"label":"Conseils p\u00e2tisserie","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/astuces-termes-et-tournemains\/2847878-astuces-patisserie-desserts\/"},"Conservation des aliments":{"label":"Conservation des aliments","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/astuces-termes-et-tournemains\/2626879-conservation-des-aliments-toutes-nos-techniques-et-conseils-pour-bien-conserver\/"},"Cuisson des aliments":{"label":"Cuisson des aliments","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/astuces-termes-et-tournemains\/2740653-cuisson-techniques-et-astuces-pour-bien-cuire-les-aliments\/"},"R\u00e9ussir ses viandes":{"label":"R\u00e9ussir ses viandes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/astuces-termes-et-tournemains\/2847580-viandes-volailles-et-charcuterie-astuces-pour-bien-les-cuisiner\/"}}},"Produits":{"label":"Produits","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/","submenu":{"C\u00e9r\u00e9ales et f\u00e9culents":{"label":"C\u00e9r\u00e9ales et f\u00e9culents","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2722365-cereales-et-feculents\/"},"Epicerie":{"label":"Epicerie","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2726787-epicerie-sucree-salee-ingredients-placard-refrigerateur\/"},"Fromages et produits laitiers":{"label":"Fromages et produits laitiers","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2725995-fromages-et-produits-laitiers\/"},"Fruits":{"label":"Fruits","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2723657-fruits\/"},"Herbes et \u00e9pices":{"label":"Herbes et \u00e9pices","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2725997-herbes-et-epices\/"},"L\u00e9gumes":{"label":"L\u00e9gumes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2724253-legumes\/"},"Poissons":{"label":"Poissons","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2724413-poissons\/"},"Fruits de mer":{"label":"Fruits de mer","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2724419-fruits-de-mer\/"},"Viandes":{"label":"Viandes","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2724421-viandes\/"},"Volailles":{"label":"Volailles","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/encyclopedie-produits\/2724423-volailles\/"}}},"Menus":{"label":"Menus","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/","submenu":{"Recettes de f\u00eates":{"label":"Recettes de f\u00eates","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/2640233-repas-et-recettes-de-fetes\/"},"Repas du quotidien":{"label":"Repas du quotidien","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/2640235-recettes-du-quotidien\/"},"Recettes de chef":{"label":"Recettes de chef","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/2733617-recettes-de-chef\/"},"Recettes par ingr\u00e9dients":{"label":"Recettes par ingr\u00e9dients","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/recettes-par-ingredients\/"},"Recettes par pays et r\u00e9gions":{"label":"Recettes par pays et r\u00e9gions","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/recettes-par-pays-et-regions\/"},"Modes de cuisson et de pr\u00e9paration":{"label":"Modes de cuisson et de pr\u00e9paration","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/2838319-recettes-par-mode-de-cuisson-ou-de-preparation\/"},"Menus sp\u00e9ciaux":{"label":"Menus sp\u00e9ciaux","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/idees-recettes\/2640531-menus-regimes-restrictions\/"}}},"Actu & chefs":{"label":"Actu & chefs","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/gastronomie\/","submenu":{"Grands chefs":{"label":"Grands chefs","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/chefs-et-gastronomie\/2640259-grands-chefs-et-restaurants-etoiles\/"},"Emissions culinaires":{"label":"Emissions culinaires","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/chefs-et-gastronomie\/2640291-emissions-culinaires\/"},"Ev\u00e9nements et salons":{"label":"Ev\u00e9nements et salons","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/chefs-et-gastronomie\/2640293-evenements-culinaires\/"},"Ustensiles et robots":{"label":"Ustensiles et robots","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/astuces-termes-et-tournemains\/2914949-ustensiles-et-robots-culinaires\/"}}},"FAQ":{"label":"FAQ","url":"https:\/\/cuisine.journaldesfemmes.fr\/gastronomie\/2546052-faq-cuisine\/","highlight":true},"Forum cuisine":{"label":"Forum cuisine","url":"https:\/\/cuisiner.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"deco":{"url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr","label":"D\u00e9co","submenu":{"D\u00e9co cuisine":{"label":"D\u00e9co cuisine","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/cuisine\/","submenu":{"Am\u00e9nagement cuisine":{"label":"Am\u00e9nagement cuisine","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1448310-amenagement-de-cuisine\/"},"Cuisine par styles":{"label":"Cuisine par styles","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2652049-styles-de-cuisine-conseils-et-photos-pour-creer-une-cuisine-a-votre-gout\/"},"Cuisine par couleurs":{"label":"Cuisine par couleurs","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2585380-quelle-couleur-pour-ma-cuisine\/"},"Petite cuisine":{"label":"Petite cuisine","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1739996-petite-cuisine-amenagement-conseils-plans\/"},"Cuisine ouverte":{"label":"Cuisine ouverte","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1798914-cuisine-ouverte-conseils-amenagement\/"},"Cuisinistes":{"label":"Cuisinistes","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2585271-cuisinistes-choix-prix-modeles\/"},"Cr\u00e9dence":{"label":"Cr\u00e9dence","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2653525-credence-de-cuisine-materiaux-hauteur-couleur\/"},"Ilot central":{"label":"Ilot central","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2650437-cuisine-avec-ilot-central\/"},"Plan de travail":{"label":"Plan de travail","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2585273-plan-de-travail-marque-matiere-prix\/"},"Eclairer la cuisine":{"label":"Eclairer la cuisine","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1608239-comment-eclairer-cuisine\/"},"Rev\u00eatements cuisine":{"label":"Rev\u00eatements cuisine","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2749559-revetements-et-equipements-de-la-cuisine\/"},"Cuisine avec verri\u00e8re":{"label":"Cuisine avec verri\u00e8re","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2538498-verriere-cuisine-idees-pour-l-adopter-chez-soi\/"}}},"Salon":{"label":"Salon","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/salon\/","submenu":{"Am\u00e9nagement salon":{"label":"Am\u00e9nagement salon","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2407440-amenager-son-salon-astuces-a-connaitre\/"},"Salon par styles":{"label":"Salon par styles","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2649945-styles-de-salon\/"},"Salon par couleurs":{"label":"Salon par couleurs","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2657249-quelle-couleur-pour-mon-salon\/"},"Meubler son salon":{"label":"Meubler son salon","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2653473-meubles-du-salon-conseils-et-idees-pour-bien-choisir-son-mobilier\/"},"Choisir son canap\u00e9":{"label":"Choisir son canap\u00e9","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1561373-choisir-canape-regles-d-or\/"},"Coin biblioth\u00e8que":{"label":"Coin biblioth\u00e8que","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1828779-bibliotheque-idees-originales-pour-des-livres-et-objets-deco-bien-ranges\/"},"Eclairer son salon":{"label":"Eclairer son salon","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1611260-comment-eclairer-salon\/"},"Coin t\u00e9l\u00e9":{"label":"Coin t\u00e9l\u00e9","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/salon\/2509498-integrer-la-television-dans-le-salon\/"},"D\u00e9co salle \u00e0 manger":{"label":"D\u00e9co salle \u00e0 manger","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2627075-deco-de-salle-a-manger-les-idees-pour-un-bel-espace-repas\/"}}},"Chambre":{"label":"Chambre","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/chambre\/","submenu":{"Am\u00e9nagement chambre":{"label":"Am\u00e9nagement chambre","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2653709-amenager-et-decorer-une-chambre-tous-les-conseils\/"},"Chambre par styles":{"label":"Chambre par styles","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2653705-styles-de-chambre-conseils-et-inspiration-pour-la-deco-de-votre-piece\/"},"Chambre par couleurs":{"label":"Chambre par couleurs","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2657251-peinture-chambre-les-couleurs-ideales-pour-bien-dormir\/"},"Suite parentale":{"label":"Suite parentale","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2572197-suite-parentale-comment-l-amenager\/"},"Chambre d'enfant":{"label":"Chambre d'enfant","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1759929-amenager-et-decorer-une-chambre-d-enfant\/"},"Chambre d'amis":{"label":"Chambre d'amis","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2641493-chambre-d-amis\/"},"Eclairer la chambre":{"label":"Eclairer la chambre","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1608200-comment-eclairer-chambre\/"},"Dressing":{"label":"Dressing","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1759894-dressing-comment-l-amenager-dans-la-chambre-et-ailleurs\/"},"Guide literie":{"label":"Guide literie","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2587036-les-conseils-pratiques-pour-bien-choisir-sa-literie\/"},"T\u00eate de lit":{"label":"T\u00eate de lit","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2585097-tete-de-lit-bien-la-choisir-ou-la-mettre-et-comment-la-fabriquer\/"}}},"Salle de bains":{"label":"Salle de bains","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/salle-de-bains\/","submenu":{"Am\u00e9nagement salle de bains":{"label":"Am\u00e9nagement salle de bains","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1831586-amenagement-de-salle-de-bain-les-5-regles-d-or-a-suivre\/"},"Salle de bains par couleurs":{"label":"Salle de bains par couleurs","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2657175-quelle-couleur-choisir-pour-ma-salle-de-bains\/"},"Petite salle de bains":{"label":"Petite salle de bains","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2658009-petite-salle-de-bain-conseils-et-photos-pour-bien-l-amenager\/"},"Peinture salle de bains":{"label":"Peinture salle de bains","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1448768-quelle-peinture-pour-salle-de-bains\/"},"Douche \u00e0 l'italienne":{"label":"Douche \u00e0 l'italienne","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2653957-douche-a-l-italienne-en-photos-avec-ou-sans-receveur-dimensions-prix\/"},"Baignoire":{"label":"Baignoire","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2617919-baignoire-les-differents-types-et-dimensions\/"},"Eclairer la salle de bains":{"label":"Eclairer la salle de bains","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1572541-eclairer-salle-de-bains\/"},"Buanderie":{"label":"Buanderie","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1882112-buanderie-au-cellier-garage-dans-un-petit-espace\/"},"WC d\u00e9co et pratique":{"label":"WC d\u00e9co et pratique","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2653863-deco-toilettes-wc-design\/"}}},"Autres pi\u00e8ces":{"label":"Autres pi\u00e8ces","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/autres-pieces\/","submenu":{"D\u00e9co du jardin":{"label":"D\u00e9co du jardin","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/deco-du-jardin\/"},"Studios, petits espaces":{"label":"Studios, petits espaces","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1771827-comment-amenager-et-decorer-studio\/"},"Entr\u00e9e":{"label":"Entr\u00e9e","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1753457-entree-de-la-maison-idees-pour-la-decorer-avec-style-selon-ses-particularites\/"},"Couloir":{"label":"Couloir","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2658191-couloir-conseils-et-idees-deco-pour-l-amenager\/"},"Bureau":{"label":"Bureau","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1051026-bureau-idees-pour-l-amenager-et-le-decorer\/"},"Escalier":{"label":"Escalier","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2644085-escalier-bien-choisir-son-modele-et-amenager-cet-espace\/"},"Combles, greniers":{"label":"Combles, greniers","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1447033-amenagement-de-combles-et-greniers-les-regles-de-base\/"},"Garage":{"label":"Garage","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2536118-amenager-un-garage-en-chambre-atelier-ou-bureau-comment-faire\/"}}},"Tendances":{"label":"Tendances","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/styles-et-tendances\/","submenu":{"Styles de d\u00e9co":{"label":"Styles de d\u00e9co","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2655633-styles-de-deco-conseils-et-photos-d-inspiration-pour-votre-interieur\/"},"Id\u00e9es et r\u00e8gles d'am\u00e9nagement":{"label":"Id\u00e9es et r\u00e8gles d'am\u00e9nagement","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2655767-idees-et-regles-deco-conseils-et-inspirations-pour-la-maison\/"},"Brocante et vide-greniers":{"label":"Brocante et vide-greniers","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/1723290-comment-bien-chiner-dans-une-vide-greniers-ou-une-brocante\/"},"Guide des couleurs":{"label":"Guide des couleurs","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2585378-le-guide-des-couleurs\/"},"Rendez-vous et salons":{"label":"Rendez-vous et salons","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2655869-rendez-vous-deco-les-evenements-a-ne-pas-manquer\/"},"D\u00e9co de f\u00eates":{"label":"D\u00e9co de f\u00eates","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2655885-deco-de-fetes-idees-astuces-et-inspirations-pour-toute-l-annee\/"},"DIY d\u00e9co":{"label":"DIY d\u00e9co","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2624613-diy-deco-tutos-idees-faciles-a-faire-soi-meme\/"},"Ic\u00f4nes du design":{"label":"Ic\u00f4nes du design","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2733055-icones-deco-et-design-d-hier-a-aujourd-hui\/"},"Marques d\u00e9co":{"label":"Marques d\u00e9co","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2660949-les-marques-de-deco-a-connaitre-absolument-et-leurs-nouveautes\/"},"Reportages d\u00e9co":{"label":"Reportages d\u00e9co","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/reportages-deco-et-visites-privees\/"}}},"Pratique":{"label":"Pratique","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/bricolage-et-travaux\/","submenu":{"Murs et sols":{"label":"Murs et sols","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2654943-revetements-de-mur-et-de-sol-tout-ce-qu-il-faut-savoir\/"},"Travaux et bricolage":{"label":"Travaux et bricolage","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2656769-travaux-conseils-et-modes-d-emploi-pour-realiser-vos-projets\/"},"Chauffage et climatisation":{"label":"Chauffage et climatisation","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2652551-chauffage-et-climatisation-comment-bien-chauffer-ou-rafraichir-la-maison\/"},"Entretien et m\u00e9nage":{"label":"Entretien et m\u00e9nage","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2619809-entretien-de-la-maison\/"},"Eclairage":{"label":"Eclairage","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2619667-eclairage-de-la-maison-comment-eclairer-chaque-piece\/"},"Portes et fen\u00eatres":{"label":"Portes et fen\u00eatres","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2654951-portes-et-fenetres-les-choisir-et-les-accessoiriser\/"},"Electrom\u00e9nager":{"label":"Electrom\u00e9nager","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2656733-appareils-electromenagers\/"}}},"Forum d\u00e9co":{"label":"Forum d\u00e9co","url":"https:\/\/decoration.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"jardin":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/","label":"Jardin","submenu":{"Am\u00e9nagement du jardin":{"label":"Am\u00e9nagement du jardin","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/amenagement-du-jardin\/","submenu":{"Styles de jardin":{"label":"Styles de jardin","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-amenagement\/2562040-style-de-jardin\/"},"Am\u00e9nager les espaces verts":{"label":"Am\u00e9nager les espaces verts","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-amenagement\/2713951-amenagement-des-espaces-verts\/"},"Mobilier de jardin":{"label":"Mobilier de jardin","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2622431-salon-de-jardin-conseils-et-inspirations\/"},"Terrasse":{"label":"Terrasse","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2636245-amenagement-terrasse-balcon\/"},"Balcon":{"label":"Balcon","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2564318-balcon-amenagement-idees-deco\/"},"Abri et cabane de jardin":{"label":"Abri et cabane de jardin","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-amenagement\/2713935-abris-et-autres-structures\/"},"Bassin de jardin":{"label":"Bassin de jardin","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-amenagement\/1530200-bassin-de-jardin-installation-amenagement-entretien\/"},"Piscine":{"label":"Piscine","url":"https:\/\/deco.journaldesfemmes.fr\/guide-amenagement-et-travaux\/2529320-comment-choisir-sa-piscine-ce-qu-il-faut-savoir-avant-d-investir\/"}}},"Jardinage":{"label":"Jardinage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/jardinage\/","submenu":{"Calendrier du jardin":{"label":"Calendrier du jardin","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2562388-calendrier-du-jardin\/"},"Choix des v\u00e9g\u00e9taux":{"label":"Choix des v\u00e9g\u00e9taux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2654891-choix-des-vegetaux\/"},"Culture en pot":{"label":"Culture en pot","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2648637-culture-en-pot-les-regles-d-or-pour-bien-cultiver-hors-sol\/"},"Potager":{"label":"Potager","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2563226-potager-guide-pour-creer-jardin-potager-et-cultiver-legumes\/"},"Mat\u00e9riel de jardinage":{"label":"Mat\u00e9riel de jardinage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2570057-materiel-de-jardinage\/"},"Pelouse":{"label":"Pelouse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2561078-pelouse-semer-tondre-arroser-aerer-scarifier-et-entretenir-du-gazon\/"}}},"Entretien du jardin":{"label":"Entretien du jardin","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2654895-entretien-du-jardin-et-des-vegetaux\/","submenu":{"Parasites et maladies":{"label":"Parasites et maladies","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2562748-parasites-maladies-plantes\/"},"Traitements naturels":{"label":"Traitements naturels","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2651077-traitements-naturels-des-vegetaux\/"},"Taille des v\u00e9g\u00e9taux":{"label":"Taille des v\u00e9g\u00e9taux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2576155-quand-et-comment-tailler-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-taille-des-plantes\/"},"Multiplication":{"label":"Multiplication","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2654897-multiplication-des-vegetaux\/"},"Arrosage":{"label":"Arrosage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/conseils-jardinage\/2575821-arroser-son-jardin\/"},"Jardin bio":{"label":"Jardin bio","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/jardinage\/2563804-jardin-biologique-ecologique\/"}}},"Plantes":{"label":"Plantes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/","submenu":{"Arbres":{"label":"Arbres","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2562252-arbres\/"},"Arbres fruitiers":{"label":"Arbres fruitiers","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2561096-arbres-fruitiers\/"},"Arbustes":{"label":"Arbustes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2562250-arbustes\/"},"Bulbes":{"label":"Bulbes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2561838-bulbes\/"},"Fleurs":{"label":"Fleurs","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2562296-fleurs\/"},"Plantes potag\u00e8res":{"label":"Plantes potag\u00e8res","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2563222-plantes-potageres\/"},"Plantes aromatiques":{"label":"Plantes aromatiques","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2561866-plantes-aromatiques\/"},"Plantes d'int\u00e9rieur":{"label":"Plantes d'int\u00e9rieur","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2562034-plantes-d-interieur\/"},"Plantes grasses":{"label":"Plantes grasses","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2561958-plantes-grasses-et-succulentes\/"},"Plantes grimpantes":{"label":"Plantes grimpantes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/encyclopedie-des-plantes\/2561868-plantes-grimpantes\/"}}},"Animaux":{"label":"Animaux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/2565072-animaux\/","submenu":{"Chiens":{"label":"Chiens","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/animaux-domestiques\/2565392-chien\/"},"Chats":{"label":"Chats","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/animaux-domestiques\/2565388-chat\/"},"Autres animaux":{"label":"Autres animaux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/jardin\/animaux-domestiques\/2565394-autres-animaux\/"}}},"Forum jardin":{"label":"Forum jardin","url":"https:\/\/deco-jardin.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"couple":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/","label":"Amour","submenu":{"Relations amoureuses":{"label":"Relations amoureuses","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/relations-amoureuses\/","submenu":{"Rencontres":{"label":"Rencontres","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/relations-amoureuses\/2579796-conseils-seduction-et-rencontres\/"},"Vie de couple":{"label":"Vie de couple","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/relations-amoureuses\/2913887-couple\/"},"Rupture":{"label":"Rupture","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/relations-amoureuses\/2913885-ruptures\/"}}},"Conseils sexo":{"label":"Conseils sexo","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/sexo\/","submenu":{"Faire l'amour":{"label":"Faire l'amour","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/sexo\/2913889-faire-l-amour\/"},"Plaisir":{"label":"Plaisir","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/sexo\/2622353-plaisir-orgasme\/"},"Positions":{"label":"Positions","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/sexo\/2914303-positions\/"},"Pratiques et fantasmes":{"label":"Pratiques et fantasmes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/sexo\/2567132-pratiques-fantasmes\/"}}},"Kamasutra":{"label":"Kamasutra","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/2776863-kamasutra\/","submenu":{"Missionnaire":{"label":"Missionnaire","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1386292-missionnaire-position-definition-avantage\/"},"Levrette":{"label":"Levrette","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1712487-levrette-position-sexuelle\/"},"Andromaque":{"label":"Andromaque","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1704610-andromaque-position-sexuelle\/"},"Amazone":{"label":"Amazone","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1326391-amazone-position-sexuelle\/"},"Position de la cuill\u00e8re":{"label":"Position de la cuill\u00e8re","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1607731-position-cuillere-kamasutra-definition-plaisir\/"},"Position du cadenas":{"label":"Position du cadenas","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1796838-position-du-cadenas-comment-faire-l-amour-sur-une-table\/"},"Position du lotus":{"label":"Position du lotus","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/1326397-position-sexuelle-lotus\/"},"Position de la brouette":{"label":"Position de la brouette","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/conseils-sexo\/2658897-brouette-thailandaise-position-sexuelle\/"}}},"Histoires \u00e9rotiques":{"label":"Histoires \u00e9rotiques","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/couple\/sexo\/2560308-recit-erotique-temoignage-sexo\/"},"Forum couple et sexo":{"label":"Forum couple et sexo","url":"https:\/\/couple.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"mariage":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/","label":"Mariage","submenu":{"Robe de mari\u00e9e":{"label":"Robe de mari\u00e9e","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2518264-robes-de-mariee\/","submenu":{"Collections 2023-2024":{"label":"Collections 2023-2024","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2566672-collections-2023\/"},"Robes de mari\u00e9e par style":{"label":"Robes de mari\u00e9e par style","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2591836-robes-de-mariee-par-style\/"}}},"Beaut\u00e9 de la mari\u00e9e":{"label":"Beaut\u00e9 de la mari\u00e9e","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2723943-beaute-mariee-coiffure-maquillage-accessoires\/","submenu":{"Coiffure de mariage":{"label":"Coiffure de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2518266-coiffure-de-mariage\/"},"Maquillage de mari\u00e9e":{"label":"Maquillage de mari\u00e9e","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2518282-maquillage-de-mariee\/"},"Accessoires de mariage":{"label":"Accessoires de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-mariee\/2518462-accessoire-mariage\/"}}},"Organisation":{"label":"Organisation","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/organisation-de-mariage\/","submenu":{"Pr\u00e9paratifs":{"label":"Pr\u00e9paratifs","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2591087-preparatifs-avant-le-mariage\/"},"R\u00e9troplanning":{"label":"R\u00e9troplanning","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2544064-retroplanning-mariage-mois-par-mois\/"},"EVJF":{"label":"EVJF","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/1178035-enterrement-de-vie-de-jeune-fille-evjf\/"},"Prestataires de mariage":{"label":"Prestataires de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2584115-prestataires-de-mariage\/"},"Th\u00e8mes et d\u00e9co":{"label":"Th\u00e8mes et d\u00e9co","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2575869-themes-et-deco-de-mariage\/"},"C\u00e9r\u00e9monie et jour J":{"label":"C\u00e9r\u00e9monie et jour J","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2652035-ceremonie-et-formalites-administratives\/"},"Mariages par culture":{"label":"Mariages par culture","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2652013-les-differents-mariages-par-culture\/"},"Lune de miel":{"label":"Lune de miel","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2651581-lune-de-miel-voyage-de-noces\/"}}},"Anniversaire de mariage":{"label":"Anniversaire de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/2536768-anniversaires-de-mariage\/","submenu":{"1 an de mariage":{"label":"1 an de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/2446056-un-an-de-mariage-noces-de-coton\/"},"2 ans de mariage":{"label":"2 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/2456968-2-ans-de-mariage-noces-de-cuir\/"},"3 ans de mariage":{"label":"3 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/2491440-3-ans-de-mariage-noces-de-froment\/"},"4 ans de mariage":{"label":"4 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/2446056-un-an-de-mariage-noces-de-coton\/"},"5 ans de mariage":{"label":"5 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/1566465-5-ans-de-mariage-noces-de-bois\/"},"10 ans de mariage":{"label":"10 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/1566475-10-ans-de-mariage-noces-d-etain\/"},"15 ans de mariage":{"label":"15 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/1578447-15-ans-de-mariage-noces-de-cristal\/"},"25 ans de mariage":{"label":"25 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/1578451-25-ans-de-mariage-noces-d-argent\/"},"35 ans de mariage":{"label":"35 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/1578455-35-ans-de-mariage-noces-de-rubis\/"},"40 ans de mariage":{"label":"40 ans de mariage","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/anniversaire-de-mariage\/1578457-40-ans-de-mariage-noces-d-emeraude\/"}}},"Magazine":{"label":"Magazine","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/magazine-mariage\/","submenu":{"Mariage \u00e9co-responsable":{"label":"Mariage \u00e9co-responsable","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/mariage\/guide-organisation-mariage\/2585942-organiser-un-mariage-eco-responsable\/"}}},"Forum mariage":{"label":"Forum mariage","url":"https:\/\/mariage.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"maman":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/","label":"Famille","submenu":{"Grossesse":{"label":"Grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/grossesse\/","submenu":{"Sympt\u00f4mes de grossesse":{"label":"Sympt\u00f4mes de grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2416342-symptomes-grossesse\/"},"Test de grossesse":{"label":"Test de grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/1507114-test-de-grossesse\/"},"Calendrier de grossesse":{"label":"Calendrier de grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2595238-calendrier-de-grossesse-suivi-complet-mois-par-mois-semaine-par-semaine\/"},"Suivi de grossesse":{"label":"Suivi de grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2595238-calendrier-de-grossesse-suivi-complet-mois-par-mois-semaine-par-semaine\/"},"Sant\u00e9 et forme enceinte":{"label":"Sant\u00e9 et forme enceinte","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2623967-sante-forme-enceinte\/"},"Alimentation grossesse":{"label":"Alimentation grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2428981-que-manger-enceinte-liste-des-aliments-interdits-et-autorises\/"},"Accouchement":{"label":"Accouchement","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2643563-accouchement\/"},"Apr\u00e8s l'accouchement":{"label":"Apr\u00e8s l'accouchement","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-grossesse\/2615935-post-partum-apres-l-accouchement\/"},"Guide des maternit\u00e9s":{"label":"Guide des maternit\u00e9s","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/maternite"}}},"B\u00e9b\u00e9":{"label":"B\u00e9b\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/bebe\/","submenu":{"Soins du b\u00e9b\u00e9":{"label":"Soins du b\u00e9b\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2601968-les-soins-du-bebe-a-la-naissance\/"},"Allaitement et alimentation":{"label":"Allaitement et alimentation","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2565118-alimentation-de-bebe\/"},"Eveil de b\u00e9b\u00e9":{"label":"Eveil de b\u00e9b\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2678615-eveil-de-bebe\/"},"Sommeil de b\u00e9b\u00e9":{"label":"Sommeil de b\u00e9b\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2598014-sommeil-bebe\/"},"B\u00e9b\u00e9 au quotidien":{"label":"B\u00e9b\u00e9 au quotidien","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2686265-bebe-au-quotidien-conseils-et-astuces-pratiques\/"},"Devenir parent":{"label":"Devenir parent","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2684383-jeunes-parents-devenir-parents\/"},"Equipement pu\u00e9riculture":{"label":"Equipement pu\u00e9riculture","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/2603855-guide-puericulture-les-articles-indispensables-a-la-naissance-de-bebe\/"},"Mode de garde":{"label":"Mode de garde","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-bebe\/1853234-mode-de-garde\/"},"Annuaire des cr\u00e8ches":{"label":"Annuaire des cr\u00e8ches","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/creches"}}},"Enfant":{"label":"Enfant","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/enfant-et-ado\/","submenu":{"Psychologie de l'enfant":{"label":"Psychologie de l'enfant","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2583311-psychologie-de-l-enfant\/"},"Education de l'enfant":{"label":"Education de l'enfant","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2666343-education-de-l-enfant\/"},"Mon enfant au quotidien":{"label":"Mon enfant au quotidien","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2887303-mon-enfant-au-quotidien\/"},"Conseils scolarit\u00e9":{"label":"Conseils scolarit\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2682851-scolarite-et-pedagogie-maternelle-primaire-college-lycee\/"},"Activit\u00e9s":{"label":"Activit\u00e9s","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2887305-activites-pour-enfants\/"},"Livres pour enfant":{"label":"Livres pour enfant","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2577329-livres-pour-enfants-comment-lui-donner-le-gout-de-la-lecture\/"},"Relations familiales":{"label":"Relations familiales","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2666467-relations-familiales\/"},"Adolescent":{"label":"Adolescent","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-parents\/2585191-relation-parents-ados\/"}}},"Droits et d\u00e9marches":{"label":"Droits et d\u00e9marches","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/","submenu":{"Allocations familiales":{"label":"Allocations familiales","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/2562394-allocations-familiales\/"},"D\u00e9claration de grossesse":{"label":"D\u00e9claration de grossesse","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/2440666-declaration-grossesse\/"},"Cong\u00e9 pathologique":{"label":"Cong\u00e9 pathologique","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/2059254-conge-pathologique-prenatal-postnatal\/"},"Cong\u00e9 maternit\u00e9":{"label":"Cong\u00e9 maternit\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/2073300-conge-maternite-2023\/"},"Cong\u00e9 paternit\u00e9":{"label":"Cong\u00e9 paternit\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/2071256-conge-paternite\/"},"Prime de naissance":{"label":"Prime de naissance","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/2070199-prime-de-naissance-caf\/"},"Cong\u00e9 parental":{"label":"Cong\u00e9 parental","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-droits-et-demarches\/1311594-conge-parental-prepare\/"}}},"Actu des parents":{"label":"Actu des parents","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/magazine\/","submenu":{"Parents people":{"label":"Parents people","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/magazine\/2615491-parents-people-photos-enfants-de-stars\/"},"Sorties en famille":{"label":"Sorties en famille","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-sorties-et-fetes-en-famille\/"},"F\u00eates de famille":{"label":"F\u00eates de famille","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-sorties-et-fetes-en-famille\/2683265-fetes-de-famille-calendrier-et-dates-a-celebrer-en-2023\/"},"Dates vacances scolaires":{"label":"Dates vacances scolaires","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-sorties-et-fetes-en-famille\/1345439-vacances-scolaires-2023-dates\/"},"Jeux et jouets":{"label":"Jeux et jouets","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guides-d-achat-enfant\/2644885-jouets-bebe-et-enfant\/"}}},"\u00e9coles":{"label":"\u00e9coles","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/ecole"},"Pr\u00e9noms":{"label":"Pr\u00e9noms","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/prenoms","submenu":{"Pr\u00e9nom de fille":{"label":"Pr\u00e9nom de fille","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/prenoms\/p-prenom-fille"},"Pr\u00e9nom de gar\u00e7on":{"label":"Pr\u00e9nom de gar\u00e7on","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/prenoms\/p-prenom-garcon"},"Pr\u00e9noms par origine":{"label":"Pr\u00e9noms par origine","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-prenoms\/2909749-prenoms-par-origine\/"},"Pr\u00e9noms par th\u00e9matique":{"label":"Pr\u00e9noms par th\u00e9matique","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-prenoms\/2756117-prenoms-de-bebe-par-thematique\/"},"Calendrier des pr\u00e9noms":{"label":"Calendrier des pr\u00e9noms","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-prenoms\/2660279-calendrier-prenoms-saints-et-fetes-par-mois\/"},"Compatibilit\u00e9 des pr\u00e9noms":{"label":"Compatibilit\u00e9 des pr\u00e9noms","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/prenoms\/compatibilite-prenoms\/"},"Pr\u00e9noms f\u00e9minins 2024":{"label":"Pr\u00e9noms f\u00e9minins 2024","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-prenoms\/2757577-prenoms-feminins-2024\/"},"Pr\u00e9noms masculins 2024":{"label":"Pr\u00e9noms masculins 2024","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/maman\/guide-des-prenoms\/2757583-prenoms-masculins-2024\/"}}},"Forum maman":{"label":"Forum maman","url":"https:\/\/maman.journaldesfemmes.com\/forum\/"}}},"sante":{"url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr","label":"Sant\u00e9","submenu":{"Maladies":{"label":"Maladies","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/maladies\/","submenu":{"Covid-19":{"label":"Covid-19","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2659825-coronavirus-epidemie-traitements-protocoles-covid-19\/"},"Cancer":{"label":"Cancer","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2510959-cancer\/"},"Cardiologie":{"label":"Cardiologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2840489-cardiologie-circulation\/"},"Dermatologie":{"label":"Dermatologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2593748-dermatologie-causes-symptomes-traitements-problemes-de-peau\/"},"Endocrinologie":{"label":"Endocrinologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2871275-endocrinologie\/"},"Maladies du foie":{"label":"Maladies du foie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2575659-maladies-du-foie-liste-symptomes-traitements\/"},"Gastro-enterologie":{"label":"Gastro-enterologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2871279-gastro-enterologie-et-troubles-gastriques\/"},"Neurologie":{"label":"Neurologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2834277-neurologie\/"},"ORL":{"label":"ORL","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2871281-orl-toutes-les-maladies-oto-rhino-laryngo\/"},"Rhumatologie":{"label":"Rhumatologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-maladies\/2871363-rhumatologie\/"}}},"Quotidien":{"label":"Quotidien","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/quotidien\/","submenu":{"Addictions":{"label":"Addictions","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2691723-addiction-definition-symptomes-quand-consulter-alcool-jeux-videos-alimentaire-comment-en-sortir\/"},"Blessures":{"label":"Blessures","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2579730-blessures-types-que-faire\/"},"Dents":{"label":"Dents","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2871475-dents\/"},"Digestion":{"label":"Digestion","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2871479-troubles-digestifs\/"},"Douleur":{"label":"Douleur","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2552668-douleur-definition-conseils-traitements\/"},"M\u00e9decines douces":{"label":"M\u00e9decines douces","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2871481-medecines-douces\/"},"Piq\u00fbres":{"label":"Piq\u00fbres","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2538804-piqure-insecte-liste-photo-types\/"},"Podologie":{"label":"Podologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2871485-podologie\/"},"Sommeil":{"label":"Sommeil","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2624657-sommeil-conseils-bien-dormir-nuit-medicament-solutions-naturelles\/"},"Sympt\u00f4mes":{"label":"Sympt\u00f4mes","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sante-du-quotidien\/2871495-symptomes-et-questions-diverses\/"}}},"Nutrition":{"label":"Nutrition","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/","submenu":{"Aliments et maladies":{"label":"Aliments et maladies","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/2840569-alimentation-et-maladies\/"},"Bienfaits des aliments":{"label":"Bienfaits des aliments","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/2840565-bienfaits-et-mefaits-des-aliments\/"},"Equilibre alimentaire":{"label":"Equilibre alimentaire","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/2840609-regime-et-equilibre-alimentaire\/"},"Nutriments":{"label":"Nutriments","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/2840571-nutriments-et-calories\/"},"Vitamines":{"label":"Vitamines","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/2676665-vitamines-definition-liste-bienfait-carence-role\/"},"Calcul IMC":{"label":"Calcul IMC","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-nutrition\/2441413-comment-calculer-son-imc-facilement-surpoids\/"},"Annuaire des calories":{"label":"Annuaire des calories","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/calories"}}},"M\u00e9dicaments":{"label":"M\u00e9dicaments","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/traitements-et-medicaments\/","submenu":{"D\u00e9finitions":{"label":"D\u00e9finitions","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-medicaments\/definitions-et-conseils\/"},"Types":{"label":"Types","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-medicaments\/types-de-medicaments\/"},"Principes actifs":{"label":"Principes actifs","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-medicaments\/principes-et-substances-actives\/"},"Effets secondaires":{"label":"Effets secondaires","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-medicaments\/effets-et-risques\/"},"Annuaire des m\u00e9dicaments":{"label":"Annuaire des m\u00e9dicaments","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/medicaments"}}},"Examens":{"label":"Examens","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/analyses-examens-operations\/","submenu":{"Analyses":{"label":"Analyses","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-anatomie-et-examens\/2835201-analyses-medicales\/"},"Anatomie":{"label":"Anatomie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-anatomie-et-examens\/2799239-anatomie-definitions-schemas-corps-humain\/"},"Examens m\u00e9dicaux":{"label":"Examens m\u00e9dicaux","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-anatomie-et-examens\/2840643-examens-medicaux\/"},"Op\u00e9rations":{"label":"Op\u00e9rations","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-anatomie-et-examens\/2840617-operations-medicales\/"}}},"Psycho":{"label":"Psycho","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/psycho\/","submenu":{"Emotions":{"label":"Emotions","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-psycho-psychiatrie\/2860787-caracteres-et-emotions\/"},"Th\u00e9rapies":{"label":"Th\u00e9rapies","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-psycho-psychiatrie\/2860793-therapies-travail-sur-soi\/"},"Maladies psy":{"label":"Maladies psy","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-psycho-psychiatrie\/2860791-troubles-et-maladies-psy\/"}}},"Sexo-gyn\u00e9co":{"label":"Sexo-gyn\u00e9co","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/sexo-gyneco\/","submenu":{"Contraception":{"label":"Contraception","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sexo-gyneco\/2584585-contraception-methodes-choisir-chiffre-france\/"},"Tomber enceinte":{"label":"Tomber enceinte","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sexo-gyneco\/2525880-comment-avoir-un-bebe-rapidement-age-seule\/"},"Gyn\u00e9cologie":{"label":"Gyn\u00e9cologie","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sexo-gyneco\/2588136-gynecologie-conseils-examens-quand-consulter\/"},"Sexualit\u00e9":{"label":"Sexualit\u00e9","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sexo-gyneco\/2872033-sexualite\/"},"Sant\u00e9 de l'homme":{"label":"Sant\u00e9 de l'homme","url":"https:\/\/sante.journaldesfemmes.fr\/fiches-sexo-gyneco\/2872031-sante-de-l-homme\/"}}},"Forum sant\u00e9":{"label":"Forum","url":"https:\/\/sante-medecine.journaldesfemmes.fr\/forum\/"}}},"societe":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/","label":"Soci\u00e9t\u00e9","submenu":{"Agir":{"label":"Agir","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/agir\/"},"Dans l'actu":{"label":"Dans l'actu","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/actu\/"},"Guide f\u00e9ministe":{"label":"Guide f\u00e9ministe","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/agir\/2706881-guide-pratique-feministe\/"},"\u00c9coresponsabilit\u00e9":{"label":"\u00c9coresponsabilit\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/agir\/2650439-ecoresponsable\/"},"Sportives":{"label":"Sportives","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/sportives\/"},"Troph\u00e9e perle de lait":{"label":"Troph\u00e9e perle de lait","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/societe\/2617231-perle-de-lait\/","highlight":true}}},"people":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/people\/","label":"Stars","submenu":{"Scoops people":{"label":"Scoops people","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/people\/actus\/"},"La semaine des stars":{"label":"La semaine des stars","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/people\/magazine\/"},"Stars en images":{"label":"Stars en images","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/people\/evenements\/"},"Rendez-vous":{"label":"Rendez-vous","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/people\/rendez-vous\/"},"Personnalit\u00e9s":{"label":"Personnalit\u00e9s","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/people\/personnalites\/"}}},"loisirs":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/loisirs\/","label":"Loisirs","submenu":{"Cin\u00e9ma":{"label":"Cin\u00e9ma","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/loisirs\/cinema\/"},"Musique":{"label":"Musique","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/loisirs\/musique\/"},"Livres":{"label":"Livres","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/loisirs\/livres\/"},"Sorties":{"label":"Sorties","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/loisirs\/sorties\/"},"Voyages":{"label":"Voyages","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/loisirs\/voyages\/"}}},"horoscope":{"url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/","label":"Horoscope","submenu":{"Signe astrologique":{"label":"Signe astrologique","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/","submenu":{"Horoscope B\u00e9lier":{"label":"Horoscope B\u00e9lier","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2781857-belier-jour\/"},"Horoscope Taureau":{"label":"Horoscope Taureau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782865-taureau-jour\/"},"Horoscope G\u00e9meaux":{"label":"Horoscope G\u00e9meaux","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782901-gemeaux-jour\/"},"Horoscope Cancer":{"label":"Horoscope Cancer","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782909-cancer-jour\/"},"Horoscope Lion":{"label":"Horoscope Lion","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782925-lion-jour\/"},"Horoscope Vierge":{"label":"Horoscope Vierge","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782917-vierge-jour\/"},"Horoscope Balance":{"label":"Horoscope Balance","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782935-balance-jour\/"},"Horoscope Scorpion":{"label":"Horoscope Scorpion","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782943-scorpion-jour\/"},"Horoscope Sagittaire":{"label":"Horoscope Sagittaire","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782955-sagittaire-jour\/"},"Horoscope Capricorne":{"label":"Horoscope Capricorne","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782965-capricorne-jour\/"},"Horoscope Verseau":{"label":"Horoscope Verseau","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782977-verseau-jour\/"},"Horoscope Poissons":{"label":"Horoscope Poissons","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2782985-poissons-jour\/"},"Ascendant":{"label":"Ascendant","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2545234-ascendant-astrologique-calcul-gratuit\/"}}},"previsions-astro":{"label":"Pr\u00e9visions astro","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/2805483-previsions-astro\/","submenu":{"Horoscope-du-jour":{"label":"Horoscope du jour","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2806721-jour\/"},"Horoscope-demain":{"label":"Horoscope demain","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2806719-demain\/"},"Horoscope-semaine":{"label":"Horoscope semaine","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2806717-semaine\/"}}},"Compatibilit\u00e9":{"label":"Compatibilit\u00e9","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2805609-compatibilite\/","submenu":{"Ascendant":{"label":"Ascendant","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2545234-ascendant-astrologique-calcul-gratuit\/"}}},"Horoscope chinois":{"label":"Horoscope chinois","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/","submenu":{"Signe astrologique chinois":{"label":"Signe astrologique chinois","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/2636381-signe-astrologique-chinois\/"},"Horoscope chinois du jour":{"label":"Horoscope chinois du jour","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/2805481-jour\/"},"Horoscope chinois demain":{"label":"Horoscope chinois demain","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/2805479-demain\/"},"Horoscope chinois semaine":{"label":"Horoscope chinois semaine","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/2805475-semaine\/"},"Horoscope chinois du mois":{"label":"Horoscope chinois du mois","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/2805473-mois\/"},"Horoscope chinois ann\u00e9e":{"label":"Horoscope chinois ann\u00e9e","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/chinois\/2693185-horoscope-chinois-2023-lapin-d-eau\/"}}},"Num\u00e9rologie":{"label":"Num\u00e9rologie","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/divination\/2636373-numerologie\/"},"Divination":{"label":"Divination","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/divination\/","submenu":{"Astres et plan\u00e8tes":{"label":"Astres et plan\u00e8tes","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/divination\/2615305-quelle-planete-pour-quel-signe-astrologique\/"},"D\u00e9cans":{"label":"D\u00e9cans","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2615103-decan\/"},"Signe lunaire":{"label":"Signe lunaire","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/divination\/2547786-signe-lunaire-comment-calculer\/"},"Pleine lune":{"label":"Pleine lune","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/divination\/2712121-pleine-lune-du-28-octobre-en-taureau-un-moment-ideal-pour-construire\/"},"Serpentaire":{"label":"Serpentaire","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/zodiaque\/2545646-nouveau-signe-astrologique-serpentaire-de-quoi-s-agit-il\/"},"Autres arts divinatoires":{"label":"Autres arts divinatoires","url":"https:\/\/www.journaldesfemmes.fr\/horoscope\/divination\/2814643-arts-divinatoires\/"}}}}},"hugo":{"url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr","label":"Hugo","submenu":{"Coloriages":{"label":"Coloriages","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/","submenu":{"Animaux":{"label":"Animaux","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/animaux\/"},"Apprendre":{"label":"Apprendre","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/apprendre\/"},"F\u00eates":{"label":"F\u00eates","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fetes\/"},"H\u00e9ros":{"label":"H\u00e9ros","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/heros\/"},"Jeux & jouets":{"label":"Jeux & jouets","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/jeux-de-coloriage\/"},"Mandalas":{"label":"Mandalas","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/mandala\/"},"Nature":{"label":"Nature","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/nature\/"},"Personnages":{"label":"Personnages","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/celebrites\/"},"Passions":{"label":"Passions","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/voiture\/"},"Vie quotidienne":{"label":"Vie quotidienne","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/coloriages\/famille\/"}}},"Activit\u00e9s":{"label":"Activit\u00e9s","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/51973-activites-enfants\/","submenu":{"Apprendre \u00e0 dessiner":{"label":"Apprendre \u00e0 dessiner","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/49839-apprendre-a-dessiner\/"},"Bricolages":{"label":"Bricolages","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/51319-bricolage-enfant\/"},"Cartes \u00e0 imprimer":{"label":"Cartes \u00e0 imprimer","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/50987-cartes-a-imprimer\/"},"D\u00e9coupages":{"label":"D\u00e9coupages","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/50649-decoupage\/"},"Jeux \u00e0 imprimer":{"label":"Jeux \u00e0 imprimer","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/49959-jeux-a-imprimer\/"},"Origami et pliages":{"label":"Origami et pliages","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/49957-origami-pliage\/"},"Recettes enfants":{"label":"Recettes enfants","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/activites-enfants\/50725-recette-enfant\/"}}},"Comptines":{"label":"Comptines","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/","submenu":{"Berceuses":{"label":"Berceuses","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/56497-berceuses\/"},"Chants et comptines de No\u00ebl":{"label":"Chants et comptines de No\u00ebl","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/chants-et-comptines-de-noel\/"},"Comptines animaux":{"label":"Comptines animaux","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/56513-comptines-animaux\/"},"Comptines pour apprendre":{"label":"Comptines pour apprendre","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/comptines-pour-apprendre\/"},"Contes pour enfant":{"label":"Contes pour enfant","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/50853-conte-pour-enfant\/"},"Comptines sur la nature":{"label":"Comptines sur la nature","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/nature-et-saisons\/"},"Po\u00e8mes":{"label":"Po\u00e8mes","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/poemes\/56615-poemes\/"},"Top comptines":{"label":"Top comptines","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/comptines-enfants\/top-des-comptines\/49673-top-des-comptines\/"}}},"Fiches scolaires":{"label":"Fiches scolaires","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/55473-fiches-pedagogiques\/","submenu":{"Maternelle":{"label":"Maternelle","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/52703-maternelle\/"},"Fran\u00e7ais":{"label":"Fran\u00e7ais","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/52891-francais\/"},"Histoire-g\u00e9o":{"label":"Histoire-g\u00e9o","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/52937-histoire-geographie\/"},"Maths":{"label":"Maths","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/53191-mathematiques\/"},"Sciences":{"label":"Sciences","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/53189-sciences-et-decouverte-du-monde\/"},"Anglais":{"label":"Anglais","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/fiches-scolaires\/52713-anglais\/"}}},"Jeux":{"label":"Jeux","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/jeux-gratuits-enfants\/54029-jeux-en-ligne-gratuits-pour-enfants\/","submenu":{"Jeux d'action":{"label":"Jeux d'action","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/jeux-gratuits-enfants\/54081-jeux-d-action\/"},"Jeux d'arcade":{"label":"Jeux d'arcade","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/jeux-gratuits-enfants\/54083-jeux-d-arcade\/"},"Jeux de sport":{"label":"Jeux de sport","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/jeux-gratuits-enfants\/54105-jeux-de-sports\/"},"Jeux de puzzle":{"label":"Jeux de puzzle","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/jeux-gratuits-enfants\/54101-jeux-de-puzzles\/"},"Jeux \u00e9ducatifs":{"label":"Jeux \u00e9ducatifs","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/jeux-gratuits-enfants\/54087-jeux-d-education\/"}}},"Guides d'achat":{"label":"Guides d'achat","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-d-achat\/54681-guide-d-achat\/","submenu":{"Accessoires enfant":{"label":"Accessoires enfant","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/accessoires-enfants\/"},"Achats de f\u00eates":{"label":"Achats de f\u00eates","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-d-achat\/accessoires-de-fetes\/"},"Equipement scolaire":{"label":"Equipement scolaire","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/fournitures-et-equipement-scolaire\/"},"Jeux de soci\u00e9t\u00e9":{"label":"Jeux de soci\u00e9t\u00e9","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/jeu-de-societe\/"},"Jeux de construction":{"label":"Jeux de construction","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/jeux-de-construction\/"},"Jeux de plein air":{"label":"Jeux de plein air","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/jeux-de-plein-air\/"},"Jeux \u00e9ducatifs":{"label":"Jeux \u00e9ducatifs","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/jeux-educatifs\/"},"Jouets divers":{"label":"Jouets divers","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/jouets-divers\/"},"Loisirs cr\u00e9atifs":{"label":"Loisirs cr\u00e9atifs","url":"https:\/\/hugolescargot.journaldesfemmes.fr\/guide-achat\/loisirs-creatifs\/"}}}}}},"selectedItem":"sante","defaultSelectedItem":"index"}
    </script>
</header>

    

        
                    <div class="app_layout_header">
                <div class="ccmcss_oas_top" data-adstrad="Publicité">
                    
    <div id="ctn_top"><div id="ba_top" class="ba top"><script>OAS_AD("Top");</script></div></div>
                </div>

            </div>
        
        <div class="app_layout">

            <section class="app_layout_top">
    <div class="forum_breadcrumb__wrapper" id="jBreadcrumb">
    
    <nav class="cp_breadcrumb">
        <ul class="cp_breadcrumb__list">
                            <li class="cp_breadcrumb__item cp_breadcrumb__item--home">
                                <a href="https://sante.journaldesfemmes.fr"
                >
                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 18 16" width="18" height="16" class="cp_breadcrumb__ico--home"><path fill="currentColor" d="M8.934 4.398 2.812 9.77a.163.163 0 0 1-.006.034.165.165 0 0 0-.005.034v5.439a.72.72 0 0 0 .202.51.637.637 0 0 0 .48.215H7.57v-4.35h2.726V16h4.089a.636.636 0 0 0 .479-.215.72.72 0 0 0 .202-.51V9.837a.168.168 0 0 0-.01-.068L8.934 4.4Z"/><path fill="currentColor" d="M17.876 7.402 15.43 5.247V.415a.381.381 0 0 0-.1-.273.337.337 0 0 0-.257-.106H12.93a.338.338 0 0 0-.257.106.382.382 0 0 0-.1.273v2.309L9.849.308A1.256 1.256 0 0 0 9 0c-.327 0-.61.103-.848.308L.124 7.402a.351.351 0 0 0-.123.255.4.4 0 0 0 .078.278l.693.876c.06.071.137.115.234.13.09.009.179-.02.268-.082L9 2.025l7.726 6.834c.06.055.138.082.235.082h.033a.375.375 0 0 0 .235-.13l.692-.876a.4.4 0 0 0 .078-.279.352.352 0 0 0-.123-.254Z"/></svg>
                </a>
    
                </li>
                            <li class="cp_breadcrumb__item">
                                <a href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/"
                >
                Forum Santé
                </a>
    
                </li>
                            <li class="cp_breadcrumb__item">
                                <a href="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/sante-14"
                >
                Santé
                </a>
    
                </li>
                    </ul>
    </nav>

    </div>
</section>
                            <div class="app_layout_header">
                    

<div class="forum_header" style="--data-bg-img:url(https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/_skin/assets/img/forum/header-cat.svg); --data-bg-color:#F1F6FF; --data-padR:400px">
    <h1 class="forum_header__title">
        Forum Santé
    </h1>
    
    
    
            <p class="forum_header__introduction">Toutes les discussions autour de la santé en général</p>
    
            <div class="forum_header__new">
            <figure class="ccm_avatar_anon_28 ccm_avatar_figure"></figure>
            <a
                href="/forum/sante-14/new"
                class="forum_header__input"
                data-ga-event-click-category="Forum"
                data-ga-event-click-action="Ask_question"
                data-ga-event-click-label="Ask_question_header">
                Posez votre question
            </a>
        </div>
    
    <div class="forum_header__list">
        <a href="/forum/#section--forum_categories">Voir les catégories</a>
                    <a href="/forum/#section--list_tags">Voir les thèmes</a>
            </div>

    
    
           
</div>                </div>
                        
            <div class="app_layout_ct">

                <div class="app_layout_ct__1">
                                        <div class="app_layout_ct__2">
                                                <div role="main" class="app_layout_main jBreakingNewsWrapper">
                            <div id="InfMsgDiv">
    </div>



    


<section class="forum_section" id="section--topic-list">
    <header class="forum_section__header">
        <h2 class="forum_section__title">Les discussions</h2>
            <button class="forum_search__input" id="jSearchTopicOpenForm">
                    Rechercher
                <span class="ico--search"></span>
    </button>
    
<script type="application/x-popup-search" id="jSearchTopicFormTemplate">
    <div>
        <div class="modale--pkg modale--pkg--search jPkgModalWrapper">
            <div id="jModalHeader" class="modale--pkg__header"></div>
            <div class="modale--pkg__title">Rechercher</div>
            <div class="ccmcss_form ccmcss_form--small" id="jTopicSearchForm"
                    data-base-uri="https://sante-medecine.journaldesfemmes.fr/forum/">
                <form>
                    <div class="ccmcss_form__line" id="search">
                        <input id="jSearchValue" type="text" name="search" placeholder="Rechercher une discussion..." value=""/>
                    </div>
                    <div class="ccmcss_form__line" id="category">
                                                <select id="jSearchCategory" name="categorySelected" >
                                                    <option data-slug="forum-sante" id="jSearchOption0" value="0" >
                                Tous les forums
            </option>
                    </optgroup>
                <optgroup label="Plateformes d&#039;assistance">
                        <option data-slug="allergies" id="jSearchOption5" value="5" >
                                Allergies
            </option>
                    <option data-slug="acariens" id="jSearchOption161" value="161" >
                                    --                                Acariens
            </option>
                    <option data-slug="allergies-alimentaires" id="jSearchOption158" value="158" >
                                    --                                Allergies alimentaires
            </option>
                    <option data-slug="intolerance-au-gluten" id="jSearchOption159" value="159" >
                                    --                                Intolérance au gluten
            </option>
                    <option data-slug="pollens" id="jSearchOption160" value="160" >
                                    --                                Pollens
            </option>
                    <option data-slug="urticaire" id="jSearchOption163" value="163" >
                                    --                                Urticaire
            </option>
                    <option data-slug="arreter-de-fumer" id="jSearchOption7" value="7" >
                                Arrêter de fumer
            </option>
                    <option data-slug="cannabis" id="jSearchOption139" value="139" >
                                    --                                Cannabis
            </option>
                    <option data-slug="cigarette-electronique" id="jSearchOption138" value="138" >
                                    --                                Cigarette électronique
            </option>
                    <option data-slug="beaute" id="jSearchOption126" value="126" >
                                Beauté
            </option>
                    <option data-slug="beaute-de-la-peau" id="jSearchOption30" value="30" >
                                    --                                Beauté de la peau
            </option>
                    <option data-slug="beaute-des-ongles" id="jSearchOption127" value="127" >
                                    --                                Beauté des ongles
            </option>
                    <option data-slug="beaute-des-seins" id="jSearchOption128" value="128" >
                                    --                                Beauté des seins
            </option>
                    <option data-slug="bronzage" id="jSearchOption129" value="129" >
                                    --                                Bronzage
            </option>
                    <option data-slug="epilation" id="jSearchOption131" value="131" >
                                    --                                Epilation
            </option>
                    <option data-slug="esthetique" id="jSearchOption13" value="13" >
                                    --                                Esthétique
            </option>
                    <option data-slug="maquillage" id="jSearchOption130" value="130" >
                                    --                                Maquillage
            </option>
                    <option data-slug="soins-des-cheveux" id="jSearchOption31" value="31" >
                                    --                                Soins des cheveux
            </option>
                    <option data-slug="tatouages" id="jSearchOption162" value="162" >
                                    --                                Tatouages
            </option>
                    <option data-slug="cancer" id="jSearchOption8" value="8" >
                                Cancer
            </option>
                    <option data-slug="cancer-de-la-peau" id="jSearchOption148" value="148" >
                                    --                                Cancer de la peau
            </option>
                    <option data-slug="cancer-de-la-prostate" id="jSearchOption152" value="152" >
                                    --                                Cancer de la prostate
            </option>
                    <option data-slug="cancer-des-os" id="jSearchOption150" value="150" >
                                    --                                Cancer des os
            </option>
                    <option data-slug="cancer-du-colon" id="jSearchOption149" value="149" >
                                    --                                Cancer du colon
            </option>
                    <option data-slug="cancer-du-foie" id="jSearchOption151" value="151" >
                                    --                                Cancer du foie
            </option>
                    <option data-slug="cancer-du-sein" id="jSearchOption154" value="154" >
                                    --                                Cancer du sein
            </option>
                    <option data-slug="cancer-poumon" id="jSearchOption147" value="147" >
                                    --                                Cancer poumon
            </option>
                    <option data-slug="cancer-uterus" id="jSearchOption146" value="146" >
                                    --                                Cancer utérus
            </option>
                    <option data-slug="leucemie" id="jSearchOption153" value="153" >
                                    --                                Leucémie
            </option>
                    <option data-slug="cardiologie" id="jSearchOption22" value="22" >
                                Cardiologie
            </option>
                    <option data-slug="dentaire" id="jSearchOption24" value="24" >
                                Dentaire
            </option>
                    <option data-slug="appareil-dentaire" id="jSearchOption157" value="157" >
                                    --                                Appareil dentaire
            </option>
                    <option data-slug="blanchiment-des-dents" id="jSearchOption155" value="155" >
                                    --                                Blanchiment des dents
            </option>
                    <option data-slug="dents-de-sagesse" id="jSearchOption156" value="156" >
                                    --                                Dents de sagesse
            </option>
                    <option data-slug="dermatologie" id="jSearchOption32" value="32" >
                                Dermatologie
            </option>
                    <option data-slug="acne" id="jSearchOption132" value="132" >
                                    --                                Acné
            </option>
                    <option data-slug="gale" id="jSearchOption135" value="135" >
                                    --                                Gale
            </option>
                    <option data-slug="grains-de-beaute" id="jSearchOption134" value="134" >
                                    --                                Grains de beauté
            </option>
                    <option data-slug="psoriasis" id="jSearchOption133" value="133" >
                                    --                                Psoriasis
            </option>
                    <option data-slug="diabete" id="jSearchOption15" value="15" >
                                Diabète
            </option>
                    <option data-slug="grossesse-bebe" id="jSearchOption2" value="2" >
                                Grossesse/Bébé 
            </option>
                    <option data-slug="accouchement" id="jSearchOption3" value="3" >
                                    --                                Accouchement
            </option>
                    <option data-slug="allaitement" id="jSearchOption122" value="122" >
                                    --                                Allaitement
            </option>
                    <option data-slug="bebes" id="jSearchOption4" value="4" >
                                    --                                Bébés
            </option>
                    <option data-slug="bronchiolite" id="jSearchOption123" value="123" >
                                    --                                Bronchiolite
            </option>
                    <option data-slug="contraception" id="jSearchOption17" value="17" >
                                    --                                Contraception
            </option>
                    <option data-slug="infertilite" id="jSearchOption1" value="1" >
                                    --                                Infertilité
            </option>
                    <option data-slug="ovulation" id="jSearchOption125" value="125" >
                                    --                                Ovulation
            </option>
                    <option data-slug="tomber-enceinte" id="jSearchOption124" value="124" >
                                    --                                Tomber enceinte
            </option>
                    <option data-slug="medecines-douces" id="jSearchOption164" value="164" >
                                Médecines douces
            </option>
                    <option data-slug="acupuncture" id="jSearchOption165" value="165" >
                                    --                                Acupuncture
            </option>
                    <option data-slug="nutrition" id="jSearchOption136" value="136" >
                                Nutrition
            </option>
                    <option data-slug="alcool" id="jSearchOption26" value="26" >
                                    --                                Alcool
            </option>
                    <option data-slug="je-veux-grossir" id="jSearchOption40" value="40" >
                                    --                                Je veux grossir
            </option>
                    <option data-slug="je-veux-maigrir" id="jSearchOption9" value="9" >
                                    --                                Je veux maigrir
            </option>
                    <option data-slug="regime-dukan" id="jSearchOption29" value="29" >
                                    --                                Régime Dukan
            </option>
                    <option data-slug="ophtalmologie" id="jSearchOption18" value="18" >
                                Ophtalmologie
            </option>
                    <option data-slug="astigmatisme" id="jSearchOption144" value="144" >
                                    --                                Astigmatisme
            </option>
                    <option data-slug="cataracte" id="jSearchOption142" value="142" >
                                    --                                Cataracte
            </option>
                    <option data-slug="conjonctivite" id="jSearchOption143" value="143" >
                                    --                                Conjonctivite
            </option>
                    <option data-slug="lentilles" id="jSearchOption145" value="145" >
                                    --                                Lentilles
            </option>
                    <option data-slug="myopie" id="jSearchOption140" value="140" >
                                    --                                Myopie
            </option>
                    <option data-slug="presbytie" id="jSearchOption141" value="141" >
                                    --                                Presbytie
            </option>
                    <option data-slug="orl" id="jSearchOption16" value="16" >
                                ORL
            </option>
                    <option data-slug="psychologie" id="jSearchOption20" value="20" >
                                Psychologie
            </option>
                    <option data-slug="rhumatologie" id="jSearchOption25" value="25" >
                                Rhumatologie
            </option>
                    <option data-slug="mal-de-dos-hernie-discale" id="jSearchOption33" value="33" >
                                    --                                Mal de dos/Hernie discale
            </option>
                    <option data-slug="sante" id="jSearchOption14" value="14" selected="true">
                                Santé
            </option>
                    <option data-slug="alzheimer" id="jSearchOption42" value="42" >
                                    --                                Alzheimer
            </option>
                    <option data-slug="asthme" id="jSearchOption6" value="6" >
                                    --                                Asthme
            </option>
                    <option data-slug="infection-urinaire" id="jSearchOption37" value="37" >
                                    --                                Infection urinaire
            </option>
                    <option data-slug="maladies-neurologiques" id="jSearchOption43" value="43" >
                                    --                                Maladies neurologiques
            </option>
                    <option data-slug="maux-de-l-hiver" id="jSearchOption34" value="34" >
                                    --                                Maux de l'hiver
            </option>
                    <option data-slug="prostate" id="jSearchOption36" value="36" >
                                    --                                Prostate
            </option>
                    <option data-slug="sommeil-fatigue" id="jSearchOption137" value="137" >
                                    --                                Sommeil / Fatigue
            </option>
                    <option data-slug="sante-des-adolescents" id="jSearchOption23" value="23" >
                                Santé des adolescents
            </option>
                    <option data-slug="sexualite" id="jSearchOption11" value="11" >
                                Sexualité
            </option>
                    </optgroup>
                <optgroup label="Discussions &amp; Opinions">
                        <option data-slug="le-systeme-de-sante" id="jSearchOption12" value="12" >
                                Le Syst&egrave;me de Sant&eacute;
            </option>
                    <option data-slug="penurie-de-medecins" id="jSearchOption28" value="28" >
                                Pénurie de médecins
            </option>
                    </optgroup>
                <optgroup label="Pro">
                        <option data-slug="formations-medicales-paramedicales" id="jSearchOption41" value="41" >
                                Formations médicales/ paramédicales
            </option>
                    <option data-slug="professionnels-de-la-sante" id="jSearchOption21" value="21" >
                                Professionnels de la santé
            </option>
                    </optgroup>
    
                        </select>
                    </div>
                    <div class="ccmcss_form__line ccmcss_form__line--radio">
                        <input type="radio" id="jSearchByKeyword" name="searchBy" value="keyword" checked>
                        <label for="jSearchByKeyword">Recherche par mot-clé</label>
                    </div>
                    <div class="ccmcss_form__line ccmcss_form__line--radio">
                        <input type="radio" id="jSearchByUser" name="searchBy" value="user" >
                        <label for="jSearchByUser">Recherche par utilisateur</label>
                    </div>
                    <footer>
                        <button type="button" id="jSearchTopicFormSubmit" class="ico--search btn--bg-channel btn--size-m btn--size-full modale--pkg__button">Rechercher</button>
                    </footer>
                </form>
            </div>
            <div class="modale--pkg--loader hidden"></div>
        </div>
    </div>

</script>


        
    </header>

                <section class="forum_section">
        <ul class="forum_category__list">
                                            <li>
                    <a title="La maladie d'Alzheimer" href="/forum/alzheimer-42">Alzheimer</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a title="Le forum Asthme, d&eacute;di&eacute; aux messages concernant l&#x27;asthme et les maladies respiratoires" href="/forum/asthme-6">Asthme</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a title="Les infections urinaires : comment les déceler, les traiter." href="/forum/infection-urinaire-37">Infection urinaire</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a title="Maladie de Charcot, le Parkinson, la SEP, epilepsie, troubles du sommeil..." href="/forum/maladies-neurologiques-43">Maladies neurologiques</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a title="Maux de l'hiver" href="/forum/maux-de-l-hiver-34">Maux de l'hiver</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a title="Tout sur la prostate" href="/forum/prostate-36">Prostate</a>
                </li>
                                                            <li>
                    <a title="Les questions et réponses concernant le sommeil et la fatigue" href="/forum/sommeil-fatigue-137">Sommeil / Fatigue</a>
                </li>
                                    </ul>
    </section>

    
            

<div class="forum_nav">
    <nav class="forum_filtres">

                <a href="/forum/sante-14" class="forum_filtre forum_tag

                                selected
            ">

            <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="11" height="11" fill="none">
                <path fill-rule="evenodd"
                    d="M1.48 2.217A4.993 4.993 0 0 1 5.805.53c2.605.29 4.595 2.656 4.435 5.272A5 5 0 1 1 .27 5.056l1.107.1A3.89 3.89 0 0 0 4.96 9.377c2.06.155 3.947-1.423 4.158-3.478a3.888 3.888 0 0 0-6.914-2.817l.802.959a.084.084 0 0 1-.071.137L.452 3.957a.084.084 0 0 1-.076-.09l.221-2.483a.083.083 0 0 1 .147-.046l.735.879Zm4.072 3.14h1.111a.554.554 0 1 1 0 1.111H4.996a.556.556 0 0 1-.555-.55V3.686a.556.556 0 0 1 1.111 0v1.671Z"
                    clip-rule="evenodd"/>
            </svg>
            Récentes
        </a>
        
                    <a href="/forum/sante-14/pending" class="forum_filtre forum_tag
">
                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="10" height="11" fill="none">
                    <path
                            d="M9.034 5.087c-.672-.58-1.291.283-1.794.612.005-.87.043-1.741.082-2.61.03-.619.204-1.442-.1-2.016C6.885.43 5.97.82 5.83 1.405c-.098.407-.069.863-.101 1.28-.041.511-.079 1.024-.127 1.535a92.362 92.362 0 0 1-.244-2.386c-.05-.551-.084-1.266-.794-1.33-.917-.083-.826.91-.76 1.515.095.86.197 1.718.28 2.58-.196-.72-.411-1.443-.575-2.169-.134-.584-.433-1.175-1.179-.883-.717.28-.385 1.01-.238 1.541.199.72.467 1.423.596 2.159-.248-.386-.478-.783-.719-1.172-.183-.296-.378-.712-.72-.863-.315-.14-.722.021-.905.295-.22.33 0 .748.15 1.062.685 1.453 1.133 3.012 1.69 4.515.124.332.25.664.39.99.045.108.093.314.203.382.145.092.436.012.593.004.912-.049 1.822-.102 2.734-.157.22-.014.918.061 1.053-.134.185-.267.312-.574.435-.871.332-.799.593-1.628.978-2.405.243-.486 1.067-1.287.465-1.806Z"/>
                </svg>
                Sans réponse
            </a>
        
        
        
                    <a href="/forum/sante-14/solved" class="forum_filtre forum_tag
">
                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="11" height="11" fill="none">
                    <path
                            d="M5.25.5c-2.757 0-5 2.243-5 5s2.243 5 5 5 5-2.243 5-5-2.243-5-5-5Zm2.534 3.94L5.076 7.15a.416.416 0 0 1-.59 0L3.134 5.795a.416.416 0 1 1 .589-.59l1.06 1.06 2.413-2.414a.416.416 0 1 1 .59.59Z"/>
                </svg>
                Résolues
            </a>
        
    </nav>
</div>
    
        

    <section class="forum_filtres--link">
        
        
            </section>


                    <section class="forum_topics forum_topics--classic">
                                                            

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_16 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc1MDEwLXByZWNpc29ucy1zdXItbGUtc3luZHJvbWUtZGUtbGEtYm91Y2hlLWVuLWZldQ==" >Mounette</span>
    
        
        <time>
            le 21 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2675010-precisons-sur-le-syndrome-de-la-bouche-en-feu">Précisons sur le syndrome de la bouche en feu</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Je souhaite avoir des précisions sur le syndrome de la bouche en feu. 

Je souffre de picotements, fourmillements et sensation de chaleur de...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc1MDEwLXByZWNpc29ucy1zdXItbGUtc3luZHJvbWUtZGUtbGEtYm91Y2hlLWVuLWZldSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >3<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc1MDEwLXByZWNpc29ucy1zdXItbGUtc3luZHJvbWUtZGUtbGEtYm91Y2hlLWVuLWZldSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse à </span>09:07 par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_11 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjUwLW1hdXZhaXNlLXJlc3BpcmF0aW9u" >Ret_mdr</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674650-mauvaise-respiration">Mauvaise respiration</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, depuis que je suis petit je respire naturellement par le thorax et non pas par le ventre. Je viens d’apprendre que c’est mauvais. Est-ce que ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjUwLW1hdXZhaXNlLXJlc3BpcmF0aW9uI3JlcGxpZXNsaXN0" >4<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjUwLW1hdXZhaXNlLXJlc3BpcmF0aW9uI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>21 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_3 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Fab</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/F7FS0X1EOS23yGvE6JtlB9-Gr28=/330x330/3688d6eee8554f799d3049351a892fc0/auth-avatar/653f2d57af12d" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTcwLWZvdXJtaWxsZW1lbnRzLW91LXBpY290ZW1lbnRz" >Prune92</span>
    
        
        <time>
            le 21 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674970-fourmillements-ou-picotements">Fourmillements ou picotements</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Je suis anxieuse, surménée, hypocondriaque, fatiguée, stressé, énervée, dépressive, à bout... breeeef

Depuis 3 jours j&#039;ai une gêne dans la ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTcwLWZvdXJtaWxsZW1lbnRzLW91LXBpY290ZW1lbnRzI3JlcGxpZXNsaXN0" >7<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTcwLWZvdXJtaWxsZW1lbnRzLW91LXBpY290ZW1lbnRzI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>21 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Gb1U9oE8wCjWoSRVaAV57rYIDqE=/330x330/63663b4519bc4bbcafde7dae4c926a7e/auth-avatar/5ced402055084" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">Docteur Pierrick Hordé</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_11 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTk4LXJhZGlvLXRob3JheA==" >Ju030413</span>
    
        
        <time>
            le 21 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674998-radio-thorax">Radio thorax</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour

mon conjoint a fais une radio du thorax pour le moment personne ne lui a expliqué les résultats 

Pouvez vous me dire si cela peut-être grave...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTk4LXJhZGlvLXRob3JheCNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTk4LXJhZGlvLXRob3JheCNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>21 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_11 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTAyLWNoYXQtZ3JpZmZ1cmUtZGFuZ2Vy" >Lia_108</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674902-chat-griffure-danger">Chat griffure danger</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, je me suis fait griffer profondément par mon chat il y a 5 jours. Depuis, j’ai extrêmement peur qu’il m’ai transmis un virus tel que la rage....
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTAyLWNoYXQtZ3JpZmZ1cmUtZGFuZ2VyI3JlcGxpZXNsaXN0" >6<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTAyLWNoYXQtZ3JpZmZ1cmUtZGFuZ2VyI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>20 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_11 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTM1LWV4YW1lbnMtZ3luZWNvbG9naXF1ZXM=" >Amelie</span>
    
        
        <time>
            le 20 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674935-examens-gynecologiques">Examens gynécologiques</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Suspectant une mycose vaginale, j’ai effectué plusieurs examens sous l’ordre de mon gynécologue :

- Prélèvement cervico-vaginal

- ECBU

- ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTM1LWV4YW1lbnMtZ3luZWNvbG9naXF1ZXMjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTM1LWV4YW1lbnMtZ3luZWNvbG9naXF1ZXMjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>20 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--noAnswers">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_3 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTE2LXR1YmVyY3VsZXMtZGUtbW9yZ2FnbmktYXZlYy1maWwtYmxhbmMtcXVhbmQtcGluY2Vz" >Grosminet-s-interroge</span>
    
        
        <time>
            le 20 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674916-tubercules-de-morgagni-avec-fil-blanc-quand-pinces">Tubercules de morgagni avec fil blanc quand pincés</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

J&#039;ai toujours eu des sortes de petites bosses sur les mamelons, que je suppose être des tubercules de Morgagni d&#039;après ce que j&#039;ai pu lire s...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulle state--highlight generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTE2LXR1YmVyY3VsZXMtZGUtbW9yZ2FnbmktYXZlYy1maWwtYmxhbmMtcXVhbmQtcGluY2VzI25ld2Fuc3dlcg==" >Répondre</span>
    
                        
        
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_16 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTExLXByb2JsZW1lLWRlLWRpYXJyaGVlLWxpZS1hdS1zdHJlc3Mtc2NvbGFpcmUtcXVlLWZhaXJl" >Anonymedu555</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674911-probleme-de-diarrhee-lie-au-stress-scolaire-que-faire">Problème de diarrhée lié au stress scolaire que faire</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour depuis la rentrée scolaire de septembre j ai une diarrhée qui perdure tous au long de la semaine et qui s&#039;arrete le week-end et qui revient le...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTExLXByb2JsZW1lLWRlLWRpYXJyaGVlLWxpZS1hdS1zdHJlc3Mtc2NvbGFpcmUtcXVlLWZhaXJlI3JlcGxpZXNsaXN0" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0OTExLXByb2JsZW1lLWRlLWRpYXJyaGVlLWxpZS1hdS1zdHJlc3Mtc2NvbGFpcmUtcXVlLWZhaXJlI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/_ygFB91zJhqUv1guKUoLz7Bz_aA=/330x330/314c6f303f4d4f8982a8971a9cfe1d11/auth-avatar/6540ff1ebc47a" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">levieuxmatou</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_4 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODkyLWhlcnBlcy1sYWJpYWwtYm91dG9uLWRlLWZpZXZyZS1vdS1mZXUtc2F1dmFnZQ==" >Lili-123</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674892-herpes-labial-bouton-de-fievre-ou-feu-sauvage">Herpès labial bouton de fièvre ou feu sauvage</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Hello j’espère vous allez bien 

Voilà j’ai récemment appris que ma sœur fessait dés crise de herpès labial (boutons de fièvre) (a précisé que  elle m...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODkyLWhlcnBlcy1sYWJpYWwtYm91dG9uLWRlLWZpZXZyZS1vdS1mZXUtc2F1dmFnZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODkyLWhlcnBlcy1sYWJpYWwtYm91dG9uLWRlLWZpZXZyZS1vdS1mZXUtc2F1dmFnZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Gb1U9oE8wCjWoSRVaAV57rYIDqE=/330x330/63663b4519bc4bbcafde7dae4c926a7e/auth-avatar/5ced402055084" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">Docteur Pierrick Hordé</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_21 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODg5LXNlcXVlbGxlcy1sZXVjb2FyaW9zZQ==" >Lacoco</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674889-sequelles-leucoariose">Séquelles leucoariose</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Que veut dire séquelles leucoariose ? détectée a l âge de 50 ans.

J ai aujourd&#039;hui 69 ans, il y a 2 ans petite lésion cervelet,stable depui...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODg5LXNlcXVlbGxlcy1sZXVjb2FyaW9zZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODg5LXNlcXVlbGxlcy1sZXVjb2FyaW9zZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Gb1U9oE8wCjWoSRVaAV57rYIDqE=/330x330/63663b4519bc4bbcafde7dae4c926a7e/auth-avatar/5ced402055084" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">Docteur Pierrick Hordé</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_36 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjYxODAxLWxpZ25lcy1yb3VnZXMtYnJhcw==" >Clarissette98</span>
    
        
        <time>
            le 6 mai
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2661801-lignes-rouges-bras">Lignes rouges bras</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    



Bonjour 

hier soir des traces rouges sans reliefs sont apparues et je ne sais pas quoi en penser je ne sais plus si je me suis grattée ou si il s...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjYxODAxLWxpZ25lcy1yb3VnZXMtYnJhcyNyZXBsaWVzbGlzdA==" >3<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjYxODAxLWxpZ25lcy1yb3VnZXMtYnJhcyNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_16 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Sand</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_10 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODYxLWhlbW9ycm9pZGVz" >Amandine</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674861-hemorroides">Hemorroides</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Je rencontre depuis plusieurs mois un problème qui génère chez moi beaucoup d&#039;angoisse.
J&#039;ai des saignements en allant à la selle.
Ce problè...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODYxLWhlbW9ycm9pZGVzI3JlcGxpZXNsaXN0" >2<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODYxLWhlbW9ycm9pZGVzI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_10 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Amandine</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_36 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0MjQ4LWlybS1kZS1sYS1qYW1iZQ==" >Lilouu170514</span>
    
        
        <time>
            le 7 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674248-irm-de-la-jambe">Irm de la jambe</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour j’ai passer une IRM suite au faite que je boîte et une douleur insupportable à la jambe je ne vois pas de suite mon médecin./.

Lame d&#039;épanche...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0MjQ4LWlybS1kZS1sYS1qYW1iZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >9<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0MjQ4LWlybS1kZS1sYS1qYW1iZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_27 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Lea</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--closed">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_36 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODUzLWRvdWxldXItamFtYmUtYm9pdGVyaWU=" >Lilouu170514</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674853-douleur-jambe-boiterie">Douleur jambe boiterie</a>
    </h3>
    &nbsp;<span class="forum_topic__status">Fermé</span>
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,j’ai fait une IRM et voici les résultats 
Résultats
Lame d&#039;épanchement articulaire physiologique.
Discret hypersignal de l&#039;insertion du gastro...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODUzLWRvdWxldXItamFtYmUtYm9pdGVyaWUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODUzLWRvdWxldXItamFtYmUtYm9pdGVyaWUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_30 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODMwLXBlcnRlLXNvbW1laWw=" >Mich</span>
    
        
        <time>
            le 19 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NvbW1laWwtZmF0aWd1ZS0xMzc=" >Sommeil / Fatigue</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674830-perte-sommeil">Perte sommeil</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,



Je ne trouve pas de solution pour m aider à  m&#039;endormir et a dormir 

J&#039;ai tout essayé comme de nombreuses personnes 

Relaxation plantes ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODMwLXBlcnRlLXNvbW1laWwjcmVwbGllc2xpc3Q=" >2<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODMwLXBlcnRlLXNvbW1laWwjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>19 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/GKPYeANzDTVVrpHDnoDPrYa6Vs0=/330x330/dd8f8bed84fe4d48b0004b09280c1f5a/auth-avatar/63aebc80b64c9" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">begonie</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_36 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODAzLWdlc3Rpb24tZW1vdGlvbnMtYXUtdHJhdmFpbA==" >Rose0406</span>
    
        
        <time>
            le 18 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674803-gestion-emotions-au-travail">Gestion émotions au travail</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, 

Je suis étudiante en travail social. Je suis en stage pour 1 ans sur un service (j&#039;alterne semaines de cours et semaines de stages) et il m...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODAzLWdlc3Rpb24tZW1vdGlvbnMtYXUtdHJhdmFpbCNyZXBsaWVzbGlzdA==" >3<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0ODAzLWdlc3Rpb24tZW1vdGlvbnMtYXUtdHJhdmFpbCNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>18 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/GKPYeANzDTVVrpHDnoDPrYa6Vs0=/330x330/dd8f8bed84fe4d48b0004b09280c1f5a/auth-avatar/63aebc80b64c9" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">begonie</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_10 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Nzc4LXB1bHNhdGlvbnMtZGFucy1sZXMtZG9pZ3Rz" >Max</span>
    
        
        <time>
            le 18 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674778-pulsations-dans-les-doigts">Pulsations dans les doigts</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Je ressens la même chose, je ressens énormément de pulsations dans les doigts c&#039;est juste atroce, c&#039;est invivable, alors oui ça crée énormém...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Nzc4LXB1bHNhdGlvbnMtZGFucy1sZXMtZG9pZ3RzI3JlcGxpZXNsaXN0" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Nzc4LXB1bHNhdGlvbnMtZGFucy1sZXMtZG9pZ3RzI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>18 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Gb1U9oE8wCjWoSRVaAV57rYIDqE=/330x330/63663b4519bc4bbcafde7dae4c926a7e/auth-avatar/5ced402055084" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">Docteur Pierrick Hordé</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--closed">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_30 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzUwLWVzdG9tYWMtcmdvLWJydWx1cmVz" >Prune92</span>
    
        
        <time>
            le 17 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674750-estomac-rgo-brulures">Estomac rgo brûlures</a>
    </h3>
    &nbsp;<span class="forum_topic__status">Fermé</span>
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Mes douleurs thoraciques sont apprement du au RGO et depuis quelques jours gêne respiratoire, qui sont peut-être du à ce RGO.

Je suis sous ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzUwLWVzdG9tYWMtcmdvLWJydWx1cmVzI3JlcGxpZXNsaXN0" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzUwLWVzdG9tYWMtcmdvLWJydWx1cmVzI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>17 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_35 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzQzLXVyZ2VuY2UtbWFsYWlzZS1kb3VsZXVy" >Lulu</span>
    
        
        <time>
            le 16 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674743-urgence-malaise-douleur">Urgence malaise douleur</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

je viens de faire 2 malaise à la suite ou j’ai perdu connaissance brièvement et je me suis même uriner dessus… c’est la 1er fois que ça m’ar...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzQzLXVyZ2VuY2UtbWFsYWlzZS1kb3VsZXVyI3JlcGxpZXNsaXN0" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzQzLXVyZ2VuY2UtbWFsYWlzZS1kb3VsZXVyI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>16 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--noAnswers">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_3 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzQ0LXNlcXVlbGxlcy1kLXVuZS1vcGVyYXRpb24tZC1oZXJuaWUtaW5ndWluYWxl" >Rainbow</span>
    
        
        <time>
            le 16 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674744-sequelles-d-une-operation-d-hernie-inguinale">Séquelles d'une opération d'hernie inguinale</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

J&#039;ai subi en mars 2021 une opération d&#039;hernie inguinale.

Peu de temps après je me suis mis à boiter.

Depuis décembre 2021 je suis en faute...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulle state--highlight generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzQ0LXNlcXVlbGxlcy1kLXVuZS1vcGVyYXRpb24tZC1oZXJuaWUtaW5ndWluYWxlI25ld2Fuc3dlcg==" >Répondre</span>
    
                        
        
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_24 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzM0LWdyYWluLWJlYXV0ZS1hcnJhY2hl" >tartiflette</span>
    
        
        <time>
            le 16 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674734-grain-beaute-arrache">Grain beauté  arraché</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Il y a environ 4 mois je me suis arrachée en me grattant un grain de beauté légèrement surélevé de couleur foncée : brun foncé/noir. Il est ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzM0LWdyYWluLWJlYXV0ZS1hcnJhY2hlI3JlcGxpZXNsaXN0" >2<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzM0LWdyYWluLWJlYXV0ZS1hcnJhY2hlI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>16 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_24 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
tartiflette</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_26 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzIyLWRvdWxldXItYXJ0aWN1bGFpcmVzLWRlcHVpcy00LW1vaXMtZW52aXJvbnM=" >Roman</span>
    
        
        <time>
            le 16 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674722-douleur-articulaires-depuis-4-mois-environs">Douleur articulaires depuis 4 mois environs</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, je suis aide soignant et j&#039;ai mal aux articulations depuis 4 mois . J&#039;ai 20 ans qui pourrait me dire quoi faire.  



J&#039;ai essayer bouillotte...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzIyLWRvdWxldXItYXJ0aWN1bGFpcmVzLWRlcHVpcy00LW1vaXMtZW52aXJvbnMjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzIyLWRvdWxldXItYXJ0aWN1bGFpcmVzLWRlcHVpcy00LW1vaXMtZW52aXJvbnMjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>16 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--noAnswers">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_9 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzEzLXNvcy1zdnAtYy1lc3QtdXJnZW50LXZlc3NpZS1oeXBlcmFjdGl2ZQ==" >Elodie</span>
    
        
        <time>
            le 16 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674713-sos-svp-c-est-urgent-vessie-hyperactive">Sos svp c'est urgent vessie hyperactive</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Ma fille de 2ans es diagnostiquer avec une vessie hyper actif il mon donner ditropan pour stopper toute fuite et je la sond toute les 3h mem...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulle state--highlight generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NzEzLXNvcy1zdnAtYy1lc3QtdXJnZW50LXZlc3NpZS1oeXBlcmFjdGl2ZSNuZXdhbnN3ZXI=" >Répondre</span>
    
                        
        
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_25 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0xNTk2MTcwLWRvdWxldXItYXJjYWRlLXNvdXJjaWxsaWVyZQ==" >Sissi930</span>
    
        
        <time>
            le 8 janv. 2014
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-1596170-douleur-arcade-sourcilliere">Douleur arcade sourcilliere</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour j&#039;ai mal au niveau de l&#039;arcade sourcilliere sourtout vers le coin interne la première fois sa a duré une semaine j&#039;ai vu l&#039;ophtalmo mais ce n&#039;...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0xNTk2MTcwLWRvdWxldXItYXJjYWRlLXNvdXJjaWxsaWVyZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >5<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0xNTk2MTcwLWRvdWxldXItYXJjYWRlLXNvdXJjaWxsaWVyZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>16 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_1 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Marine57</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_20 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Njg3LXN5bXB0b21lcy1ncm9zc2Vzc2UtdGVzdC1uZWdhdGlm" >RkoN</span>
    
        
        <time>
            le 15 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674687-symptomes-grossesse-test-negatif">Symptômes grossesse test négatif</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour à tous. 

Avant toute chose, j&#039;ai un rdv mais à la fin du mois, c&#039;est pour ca que je demande ici.

J&#039;ai eu à peu près tous les symptômes d&#039;une...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Njg3LXN5bXB0b21lcy1ncm9zc2Vzc2UtdGVzdC1uZWdhdGlmI3JlcGxpZXNsaXN0" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Njg3LXN5bXB0b21lcy1ncm9zc2Vzc2UtdGVzdC1uZWdhdGlmI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>15 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_20 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
RkoN</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_25 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjcxLWlybS1jZXJlYnJhbGU=" >Mimiso</span>
    
        
        <time>
            le 15 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674671-irm-cerebrale">Irm cérébrale</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, 
Que penser du résultat d&#039;une IRM dont les conclusions sont : affleurement des amygdales cérébelleuses au niveau du foramen magnum à corréler...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjcxLWlybS1jZXJlYnJhbGUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjcxLWlybS1jZXJlYnJhbGUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>15 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Gb1U9oE8wCjWoSRVaAV57rYIDqE=/330x330/63663b4519bc4bbcafde7dae4c926a7e/auth-avatar/5ced402055084" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">Docteur Pierrick Hordé</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_7 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjMyLWZpYnJvc2NvcGllLWNhdXNlLWVsbGUtdW4tcmVmbHV4LWdhc3Ryby1vZXNvcGhhZ2llbg==" >lahmar</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674632-fibroscopie-cause-elle-un-reflux-gastro-oesophagien">Fibroscopie cause elle un reflux gastro-œsophagien?</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    es ce que la La fibroscopie  peut provoquer un dysfonctionnement du sphincter œsophagien donc être un facteur de reflux gastro-œsophagien?
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjMyLWZpYnJvc2NvcGllLWNhdXNlLWVsbGUtdW4tcmVmbHV4LWdhc3Ryby1vZXNvcGhhZ2llbiNyZXBsaWVzbGlzdA==" >2<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjMyLWZpYnJvc2NvcGllLWNhdXNlLWVsbGUtdW4tcmVmbHV4LWdhc3Ryby1vZXNvcGhhZ2llbiNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>15 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_4 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjA3LWxldnJlLWludGltZS1nb25mbGU=" >Pln234</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674607-levre-intime-gonfle">Levre intime gonflé</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Hier soir, mon homme et moi avons eu des petits échanges intimes. Durant ce moment là celui ci m&#039;a fait un cuni hors à la fin de nos ebats j...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjA3LWxldnJlLWludGltZS1nb25mbGUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >4<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjA3LWxldnJlLWludGltZS1nb25mbGUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>15 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--noAnswers">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_29 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjU3LWVwaWxlcHNpZS1ub2N0dXJuZS1zb2x1dGlvbg==" >mysteria</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674657-epilepsie-nocturne-solution">Épilepsie nocturne solution?</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonsoir, j&#039;ai 19 ans, diagnostiquer officiellement migraineuse depuis 3 ans, je suis désormais confrontée a un autre problème, je vous explique. En 20...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulle state--highlight generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjU3LWVwaWxlcHNpZS1ub2N0dXJuZS1zb2x1dGlvbiNuZXdhbnN3ZXI=" >Répondre</span>
    
                        
        
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--noAnswers">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/oWwzvjVtmizZ7J--uWcrsHE6qOw=/330x330/ffa4b11193d544f9a60834023912acd3/auth-avatar/6490d0f6b02e1" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjU1LWFuZXZyaXNtZS1jZXJlYnJhbC1ub24tcm9tcHU=" >chloe208</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674655-anevrisme-cerebral-non-rompu">Anévrisme cérébral non rompu</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour à tous,

C&#039;est assez rare que je prenne la parole sur un forum public mais je suis à la recherche de témoignages, et d&#039;un peu de compréhension...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulle state--highlight generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjU1LWFuZXZyaXNtZS1jZXJlYnJhbC1ub24tcm9tcHUjbmV3YW5zd2Vy" >Répondre</span>
    
                        
        
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--closed">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_40 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjQ0LWdlbm91eC1kcm9pdA==" >08Audrey</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674644-genoux-droit">Genoux droit</a>
    </h3>
    &nbsp;<span class="forum_topic__status">Fermé</span>
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Je m&#039;appelle Audrey, j&#039;ai 23 ans

Sur l&#039;IRM du 08 décembre 2018: Fissure longitudinale des segments moyen et postérieur du ménisque interne ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjQ0LWdlbm91eC1kcm9pdCNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjQ0LWdlbm91eC1kcm9pdCNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>14 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_35 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjczODEyLXRhbmdhZ2UtZW4tcGVybWFuZW5jZQ==" >Marieb</span>
    
        
        <time>
            le 31 oct.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2673812-tangage-en-permanence">Tangage en permanence</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Ça va faire 8mois que je tangue de la tête en permanence. 
J’ai tout fait, orl, cardiologue, kine vestibulaire, endocrinologue, irm des cond...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjczODEyLXRhbmdhZ2UtZW4tcGVybWFuZW5jZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >4<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjczODEyLXRhbmdhZ2UtZW4tcGVybWFuZW5jZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>14 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_35 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Marieb</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_39 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjA5LWNvcnBzLWF1LXJhbGVudGktZ3Jvc3NlLWZhdGlndWU=" >Sandra84120</span>
    
        
        <time>
            le 14 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NvbW1laWwtZmF0aWd1ZS0xMzc=" >Sommeil / Fatigue</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674609-corps-au-ralenti-grosse-fatigue">Corps au ralenti grosse fatigue</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, 

Depuis le mois de septembre je suis très fatiguée. Même si je me repose, mes batteries restent faibles. Je continue à travailler (je suis a...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjA5LWNvcnBzLWF1LXJhbGVudGktZ3Jvc3NlLWZhdGlndWUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >3<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjA5LWNvcnBzLWF1LXJhbGVudGktZ3Jvc3NlLWZhdGlndWUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>14 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_39 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Sandra84120</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_12 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTQwLW1hdXgtZGUtdmVudHJlLWNocm9uaXF1ZQ==" >arnina</span>
    
        
        <time>
            le 12 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674540-maux-de-ventre-chronique">Maux de ventre chronique ??</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, Bonsoir je vous contacte aujourd&#039;hui car j&#039;aimerai avoir votre avis et pourquoi pas être aider par des personnes qui aurait pu vivre les même...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTQwLW1hdXgtZGUtdmVudHJlLWNocm9uaXF1ZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >5<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTQwLW1hdXgtZGUtdmVudHJlLWNocm9uaXF1ZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>14 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_20 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjAxLTYtZG9saXByYW5lLW1vaW4tZGUtMS1oLWplLXNhaXMtcGFzLXF1b2ktZmFpcmU=" >Nlenduxbq</span>
    
        
        <time>
            le 13 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674601-6-doliprane-moin-de-1-h-je-sais-pas-quoi-faire">6 doliprane moin de 1 h je sais pas quoi faire</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,



J’ai pris 6 Doliprane d’un coup, c’est pas vrm fait exprès, ce n’est pas le sujet, ques que je dois faire pour limiter les dégâts ?
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjAxLTYtZG9saXByYW5lLW1vaW4tZGUtMS1oLWplLXNhaXMtcGFzLXF1b2ktZmFpcmUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >2<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NjAxLTYtZG9saXByYW5lLW1vaW4tZGUtMS1oLWplLXNhaXMtcGFzLXF1b2ktZmFpcmUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>13 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/wJqZwuAd1UgrR8xm2awk69mjppg=/330x330/0c0c67e7541047878c825945eb726ae8/auth-avatar/a32f3a2cdec67543fb6ebd671f33e241-labricole47" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">labricole47</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_33 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTkwLXZlcnRpZ2VzLW1hdXgtZGUtdGV0ZS1wZXJ0ZS1kLWVxdWlsaWJyZQ==" >Racha</span>
    
        
        <time>
            le 13 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674590-vertiges-maux-de-tete-perte-d-equilibre">Vertiges maux de tête,  perte d'équilibre</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Je soufre de vertiges, je perd d&#039;équilibre, je respire mal, des balonements même si j&#039;ai rien mangé. Avec tous ça jai développé une phopie e...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTkwLXZlcnRpZ2VzLW1hdXgtZGUtdGV0ZS1wZXJ0ZS1kLWVxdWlsaWJyZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTkwLXZlcnRpZ2VzLW1hdXgtZGUtdGV0ZS1wZXJ0ZS1kLWVxdWlsaWJyZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>13 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Gb1U9oE8wCjWoSRVaAV57rYIDqE=/330x330/63663b4519bc4bbcafde7dae4c926a7e/auth-avatar/5ced402055084" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">Docteur Pierrick Hordé</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_1 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTg0LWdlbmUtZW4taGF1dC1kZS1sLWVzdG9tYWMtZXQtdG91eC1zZWNoZQ==" >mel</span>
    
        
        <time>
            le 13 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674584-gene-en-haut-de-l-estomac-et-toux-seche">Gêne en haut de l'estomac et toux sèche</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, j&#039;ai depuis près de 2 mois une gêne au dessus de l&#039;estomac sensation que ça me démange de l&#039;intérieur que ça gratte, et cela provoque de la t...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTg0LWdlbmUtZW4taGF1dC1kZS1sLWVzdG9tYWMtZXQtdG91eC1zZWNoZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTg0LWdlbmUtZW4taGF1dC1kZS1sLWVzdG9tYWMtZXQtdG91eC1zZWNoZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>13 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_32 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTcwLWhlbW9ycm9pZGVjdG9taWUtY29uc2VpbHMtZXQtZXhwZXJpZW5jZXMtZHUtcG9zdC1vcA==" >Annna112</span>
    
        
        <time>
            le 13 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674570-hemorroidectomie-conseils-et-experiences-du-post-op">Hémorroïdectomie : conseils et expériences du post-op</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Hello ! 

Exercice pas facile mais je l&#039;espère, salvateur : pouvoir échanger avec d&#039;autres personnes qui ont subi cette opération et apporter aussi un...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTcwLWhlbW9ycm9pZGVjdG9taWUtY29uc2VpbHMtZXQtZXhwZXJpZW5jZXMtZHUtcG9zdC1vcCNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTcwLWhlbW9ycm9pZGVjdG9taWUtY29uc2VpbHMtZXQtZXhwZXJpZW5jZXMtZHUtcG9zdC1vcCNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>13 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_27 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTE4LXRhY2hlLW5vaXJlLXN1ci1sLW9ydGVpbA==" >Ali</span>
    
        
        <time>
            le 12 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674518-tache-noire-sur-l-orteil">Tache noire sur l'orteil</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    



Bonjour, j&#039;ai vu cette tâche noire ce matin sur mon orteil, j&#039;ai peur de ce que ça peut être 
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTE4LXRhY2hlLW5vaXJlLXN1ci1sLW9ydGVpbCNyZXBsaWVzbGlzdA==" >8<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTE4LXRhY2hlLW5vaXJlLXN1ci1sLW9ydGVpbCNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>12 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_17 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTM4LXVsY2VyZS1nYXN0cmlxdWU=" >Guyro</span>
    
        
        <time>
            le 12 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674538-ulcere-gastrique">''ulcere gastrique ''</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, y&#039;a ma mère qui souffre d&#039;un ulcère gastrique depuis 2 semaine maintenant, elle n&#039;arrive pas à manger normalement lorsqu&#039;elle avale quelques ...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTM4LXVsY2VyZS1nYXN0cmlxdWUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTM4LXVsY2VyZS1nYXN0cmlxdWUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>12 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_34 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjczODE4LXF1ZXN0aW9uLXN1ci1tb24tcG9pZHM=" >Loulou</span>
    
        
        <time>
            le 31 oct.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2673818-question-sur-mon-poids">Question sur mon poids</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

J&#039;ai 14ans et je fait 1m67 et je pèse 62k 

Ma grand mère me démoralise en me disant que je pèse trop 

Es ce vrai? 
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjczODE4LXF1ZXN0aW9uLXN1ci1tb24tcG9pZHMjcmVwbGllc2xpc3Q=" >4<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjczODE4LXF1ZXN0aW9uLXN1ci1tb24tcG9pZHMjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>12 nov. par <figure class="ccm_avatar_anon_34 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>
Loulou</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_23 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTA3LWhhbGx1Y2luYXRpb24tb3UtaWxsdXNpb24=" >Mrbest77</span>
    
        
        <time>
            le 11 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL21hbGFkaWVzLW5ldXJvbG9naXF1ZXMtNDM=" >Maladies neurologiques</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674507-hallucination-ou-illusion">Hallucination ou illusion ?</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, enfaite je suis passer par tellement d’épreuves dont maintenant je diminue, de nombreuse craintes et peurs comme la peur d’être schizo parano...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTA3LWhhbGx1Y2luYXRpb24tb3UtaWxsdXNpb24jcmVwbGllc2xpc3Q=" >15<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NTA3LWhhbGx1Y2luYXRpb24tb3UtaWxsdXNpb24jZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>12 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/GKPYeANzDTVVrpHDnoDPrYa6Vs0=/330x330/dd8f8bed84fe4d48b0004b09280c1f5a/auth-avatar/63aebc80b64c9" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">begonie</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_13 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDg2LXByb2JsZW1lLWRlLWRvdWxldXJzLWEtbGEtaGFuY2hlLWV0LWxhLWN1aXNzZS1kcm9pdGU=" >Claude</span>
    
        
        <time>
            le 11 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674486-probleme-de-douleurs-a-la-hanche-et-la-cuisse-droite">Problème de douleurs à la hanche et la cuisse droite</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,il y as 10 jours aujourd&#039;hui je me suis réveillé avec une douleur a la hanche qui a progressé le lendemain sur la cuisse et vers le dos.Malgre...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDg2LXByb2JsZW1lLWRlLWRvdWxldXJzLWEtbGEtaGFuY2hlLWV0LWxhLWN1aXNzZS1kcm9pdGUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDg2LXByb2JsZW1lLWRlLWRvdWxldXJzLWEtbGEtaGFuY2hlLWV0LWxhLWN1aXNzZS1kcm9pdGUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>11 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_39 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDg4LWRldXgtcGFyZW50cy1kdS1ncm91cGUtc2FuZ3Vpbi1vLWV0LWVuZmFudC1v" >Mani</span>
    
        
        <time>
            le 11 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674488-deux-parents-du-groupe-sanguin-o-et-enfant-o">Deux parents du groupe sanguin o+ et enfant o-</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

J&#039;aimerais savoir si votre enfant a t il des problèmes de santé ?
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDg4LWRldXgtcGFyZW50cy1kdS1ncm91cGUtc2FuZ3Vpbi1vLWV0LWVuZmFudC1vI3JlcGxpZXNsaXN0" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDg4LWRldXgtcGFyZW50cy1kdS1ncm91cGUtc2FuZ3Vpbi1vLWV0LWVuZmFudC1vI2Rlcm5pZXI=" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>11 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_19 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDcxLXJlZ2xlcy1hLWFib25kYW50ZQ==" >Aurore25.</span>
    
        
        <time>
            le 10 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674471-regles-a-abondante">Règles a abondante</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour, qui peut m&#039;éclairer voila j&#039;ai 44 ans des cycles de 26/28 jours mes règles ont disparus 3 mois et sont revenus là mais je suis à deux semaine...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDcxLXJlZ2xlcy1hLWFib25kYW50ZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDcxLXJlZ2xlcy1hLWFib25kYW50ZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>11 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/H-gRy206pjdZ67NG_r8wYuDVpvY=/330x330/60bbcb6b2da849f694aecd882b2ec534/auth-avatar/5a5742f585039" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">joraline</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--closed">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_8 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDI5LWNvdXJhbnQtcmVzaWR1ZWwtbXVsdGlwcmlzZQ==" >Maria-Chi</span>
    
        
        <time>
            le 9 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674429-courant-residuel-multiprise">Courant résiduel multiprise</a>
    </h3>
    &nbsp;<span class="forum_topic__status">Fermé</span>
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonsoir, petite question, quand une multiprise (230v) est branchée et que l&#039;on débranche il se peut qu&#039;il reste un peu d&#039;électricité dedans? Si oui pe...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDI5LWNvdXJhbnQtcmVzaWR1ZWwtbXVsdGlwcmlzZSNyZXBsaWVzbGlzdA==" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDI5LWNvdXJhbnQtcmVzaWR1ZWwtbXVsdGlwcmlzZSNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>9 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/LAokHJ7RbWg-ri5uuJl0vvOr-i0=/330x330/362289665e3b47ff9b67dc0823575d7b/auth-avatar/5a29bac43f598" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class=" forum_topic__is-author">Energizor</span> </span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_27 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDIwLWNvbnN0aXBhdGlvbi1lbmZhbnQtZGV1eC1hbnM=" >Marinord</span>
    
        
        <time>
            le 9 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674420-constipation-enfant-deux-ans">Constipâtion enfant deux ans</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Mon fils a deux ans et demi cela fait quelques jours qu’il est constipé il fait des petite crotte et dans quelques une de ses selles j’ai re...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDIwLWNvbnN0aXBhdGlvbi1lbmZhbnQtZGV1eC1hbnMjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0NDIwLWNvbnN0aXBhdGlvbi1lbmZhbnQtZGV1eC1hbnMjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>9 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--closed">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_6 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author  forum_topic__is-author  generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0MzYzLXBldGl0LXRyb3UtYXUtZGVzc3VzLWRlLWwtYW51cw==" >Lunaiel</span>
    
        
        <time>
            le 9 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674363-petit-trou-au-dessus-de-l-anus">Petit trou au dessus de l'anus</a>
    </h3>
    &nbsp;<span class="forum_topic__status">Fermé</span>
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,

Depuis deux ans, j&#039;ai un petit trou à côté de l&#039;anus, mais ce ne sont pas les maladies suivantes : fissure, fistule, abcès, marisque, kyste,...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0MzYzLXBldGl0LXRyb3UtYXUtZGVzc3VzLWRlLWwtYW51cyNyZXBsaWVzbGlzdA==" >5<span class="display_resp"> réponses</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0MzYzLXBldGl0LXRyb3UtYXUtZGVzc3VzLWRlLWwtYW51cyNkZXJuaWVy" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>9 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic forum_topic--noAnswers">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_38 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Mzk5LWlybS1ldC1jbGF1c3Ryb3Bob2JpZQ==" >chaosbestmen</span>
    
        
        <time>
            le 9 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674399-irm-et-claustrophobie">Irm et claustrophobie !!!</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour,



je dois passer un IRM mais voila, je suis claustrophobe et même un IRM &quot;large&quot; ne me convient pas ... il en existe a &quot;champ ouvert&quot; mais o...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulle state--highlight generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Mzk5LWlybS1ldC1jbGF1c3Ryb3Bob2JpZSNuZXdhbnN3ZXI=" >Répondre</span>
    
                        
        
            </footer>
</div>

                                                                                

<div class="forum_topic ">
    <aside class="forum_topic__infos">
        <figure class="ccm_avatar_anon_34 ccm_avatar_figure ccm_avatar_anon--lady">
    </figure>

                                
    <span class="forum_topic__author   generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Mzg1LW1hbC1hdS1jcmFuZS1jb3Rlci1nYXVjaGU=" >Bkaneki</span>
    
        
        <time>
            le 9 nov.
        </time>
            
    <span class="forum_topic__category generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL3NhbnRlLTE0" >Santé</span>
    
    </aside>
    <h3 class="forum_topic__title">
        <a href="/forum/affich-2674385-mal-au-crane-coter-gauche">Mal au crâne coter gauche</a>
    </h3>
    
    <p class="forum_topic__description">
                    Bonjour à tous, depuis peut être 10/15 jours j’ai une douleur au crâne du coter gauche mais seulement au toucher qui serais de quoi sa pourrais proven...
            </p>
    <footer class="forum_topic__footer">
                                                                        
    <span class="ico--bulles generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Mzg1LW1hbC1hdS1jcmFuZS1jb3Rlci1nYXVjaGUjcmVwbGllc2xpc3Q=" >1<span class="display_resp"> réponse</span></span>
    
                        
        
                                            
    <span class="forum_topic__lastresponse ico--response generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZvcnVtL2FmZmljaC0yNjc0Mzg1LW1hbC1hdS1jcmFuZS1jb3Rlci1nYXVjaGUjZGVybmllcg==" ><span class="display_resp">Dernière réponse le </span>9 nov. par <figure class="ccm_avatar_figure">
        <img src="https://img-3.journaldesfemmes.fr/Kkzym2qWXrm0frEwlya1DVdvckw=/330x330/288cf5d0c84747f4beb70019d5bac3ff/auth-avatar/5c2be8dae0b50" class="jAvatarImage" alt="">
    </figure>
<span class="ccm_expert forum_topic__is-author">DCI</span>                             
    <span class="ico--expeert generated-token jTokenGenerator" data-token="L2ZhcS82ODEwNC1jb21wdGUtZXhwZXJ0LWNlcnRpZmll" title="Expert certifié"></span>
    
</span>
    
            </footer>
</div>

                                                </section>
        
            <div class="forum_search__nbresultats">
            
    Résultats 1 - 50 sur un total de plus de 50 000

        </div>

                    
    
    <div class="ccmcss_paginator ccmcss_paginator--page">
                <ul>
                                                <li class="current">
                    <span>1</span>
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=2" title="Page 2"rel="left">2</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=3" title="Page 3"rel="left">3</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=4" title="Page 4"rel="left">4</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=5" title="Page 5"rel="left">5</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=51" title="Page 51"rel="left">51</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=101" title="Page 101"rel="left">101</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=250" title="Page 250"rel="left">250</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=499" title="Page 499"rel="left">499</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=748" title="Page 748"rel="left">748</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=897" title="Page 897"rel="left">897</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=947" title="Page 947"rel="left">947</a>
    
                </li>
                                                            <li>
                        
    <a href="/forum/sante-14?page=1000" title="Page 1000"rel="left">1000</a>
    
                </li>
                            </ul>
                <div class="ccmcss_paginator_next">
                    
    <a href="/forum/sante-14?page=2" title="Suivant"rel="next"><span>Suivant</span></a>
    
        </div>
                    </div>

            </section>



    



    <div class="noTargetBlank ad_wrapper jATColMiddle jAP1" ></div>






                        </div>
                    </div>
                </div>

                <div class="app_layout_right jLayoutRight">
            <div class="sticky-wrapper" id="jSidebarSticky">
            <div id="sticky1" class="sticky-zone">
                <div class="sticky-element">
                    
<section class="nl-box jAsideBox" id="newsletterbox">
    <noscript>
        <style>#newsletterbox {display: none}</style>
    </noscript>
    <span class="nl-box__title">
            <h3 class="app_mod_title">Newsletters</h3>
        </span>

            <img class="nl-box__ico" src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_commentcamarche/img/newsletter/picto-nl.svg" width="54" height="54" alt="">
    
    <form method="post" action="https://mailing.ccmbg.com/subscribe?ajx=1"  id=&quot;frmSS7&quot; class="nl-box__form jFormNl" data-position="ColRightForm">
    <legend>Newsletters</legend>

    <div>
                                    <div class="grid_line grid--norwd">
                    <div class="grid_left">
                        <label>
                            <input type="checkbox" id="list_79" name="lists[]" value="79" checked>
                            Santé
                        </label>
                    </div>
                    <div class="grid_last">
                        <a href="https://mailing.ccmbg.com/archive/last-79" target="_blank" class="nl-box__link">Voir un exemple</a>
                    </div>
                </div>
                                                <div class="grid_line grid--norwd">
                    <div class="grid_left">
                        <label>
                            <input type="checkbox" id="list_85" name="lists[]" value="85" checked>
                            Actu du jour
                        </label>
                    </div>
                    <div class="grid_last">
                        <a href="https://mailing.ccmbg.com/archive/last-85" target="_blank" class="nl-box__link">Voir un exemple</a>
                    </div>
                </div>
                        </div>

    <fieldset>
        <input type="email" name="email" class="jInputEmailNewsletter" required="" value=""
               placeholder="Entrer son email pour s'abonner">
        <input type="submit" value="OK">
        <div class="jMailingRecaptcha"></div>
    </fieldset>
                    
<div class="ccmcss_box_rgpd jRgpdNewsletter" style="display:none;">
    <p>Les informations recueillies sont destinées à CCM BENCHMARK GROUP pour vous assurer l'envoi de votre newsletter.</p>
    <p>Elles seront également utilisées sous réserve des options souscrites, par CCM Benchmark Group à des fins de ciblage publicitaire et prospection commerciale au sein du Groupe Le Figaro, ainsi qu’avec nos partenaires commerciaux.Le traitement de votre email à des fins de publicité et de contenus personnalisés est réalisé lors de votre inscription sur ce formulaire. Toutefois, vous pouvez vous y opposer <a target="_blank" href="https://optout.liveramp.com/opt_out">à tout moment</a>.</p>
    <p>Plus généralement, vous bénéficiez d'un droit d'accès et de rectification de vos données personnelles, ainsi que celui d'en demander l'effacement dans les limites prévues par la loi. </p>
    <p>Vous pouvez également à tout moment revoir vos options en matière de prospection commerciale et ciblage. En savoir plus sur notre <a href="https://www.ccmbenchmark.com/donnees-personnelles?origin=journaldesfemmes.com" target=&quot;_blank&quot;>politique de confidentialité</a> ou notre <a href="https://www.ccmbenchmark.com/donnees-personnelles-cookie?origin=journaldesfemmes.com" target=&quot;_blank&quot;>politique Cookies</a>.</p>
</div>

    </form>
</section>


<div class="ad_right noTargetBlank">
    <div id="ctn_right"><div id="ba_right" class="ba "><script>OAS_AD("Right");</script></div></div>
</div>

                </div>
            </div>
            <div id="sticky2" class="sticky-zone">
                <div class="sticky-element">
                    
<div class="box_aside jAsideBox" id="currentlynews">
    <header class="jBoxTitle">
        <div class="box_aside__actions">
            <button class="ccm_ico--dropdown arrowDown jAsideBoxHideLink"></button>
        </div>
        <span class="box_aside__title">
            en ce moment
        </span>
    </header>
    <div class="box_aside__content jAsideBoxContent" >
        <ul class="box_aside__disc">
            
        
<!--Akamai-ESI:FRAGMENT:/ccmcms/fragment/highlighting/render/html/?client=ccmadmin&CCMDBG=0&variation=8&esi=1/-->
<!-- variation: 8 -->
                <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/mode/looks-de-star/3144718-en-mini-robe-et-collants-a-paillettes-laetitia-casta-devoile-la-tenue-ideale-pour-celebrer-les-fetes-de-fin-d-annee/">Laetitia Casta look</a></li>
                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2846406-maladie-de-cadasil-c-est-quoi-symptomes-esperance-de-vie/">Cadasil</a></li>
                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2491004-angine-rouge-symptomes-duree-cause-traitement-photo-contagieux/">Angine rouge</a></li>
                    <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/people/personnalites/2710956-julian-bugier-france2-journaliste-jt-13h-couple-famille-amour/">Julian Bugier interview Macron</a></li>
                    <li><a href="https://cuisine.journaldesfemmes.fr/idees-recettes/3144616-garnie-et-bien-caramelisee-la-tarte-tatin-inratable-de-laurent-mariotte/">Tarte Tatin Laurent Mariotte</a></li>
                    <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/beaute/coiffure/3144638-adriana-karembeu-digne-d-une-sirene-des-temps-modernes-avec-ses-longs-cheveux-boucles/">Adriana Karembeu look beauté Nuit du rugby</a></li>
                    <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/people/actus/3144702-jean-pierre-darroussin-argent-salaire-montant-de-sa-retraite/">Jean-Pierre Darroussin salaire</a></li>
                    <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/societe/actu/3144610-casting-voix-de-la-ratp-2023/">Casting RATP</a></li>
                    <li><a href="https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/3143996-les-signes-d-une-perte-de-memoire-anormale/">Perte de mémoire anormale</a></li>
                    <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/horoscope/previsions-astro/3144924-horoscope-du-mercredi-22-novembre/">Horoscope mercredi 22 novembre</a></li>
                    <li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/mode/magazine-mode/3143276-faire-son-shopping-au-rayon-homme-pourrait-bien-etre-l-astuce-ultime-pour-avoir-du-style-sans-se-ruiner/">Faire son shopping chez les hommes</a></li>
                    <li><a href="https://cuisine.journaldesfemmes.fr/astuces-termes-et-tournemains/3144336-vous-ne-savez-pas-si-votre-huile-de-cuisson-est-assez-chaude-evitez-les-brulures-grace-a-ce-geste-simpler/">Savoir si huile est chaude</a></li>
    

    
        </ul>
    </div>
</div>


<div class="ad_right noTargetBlank">
    <div id="ctn_position2"><div id="ba_position2" class="ba position2"><script>OAS_AD("Position2");</script></div></div>
</div>
                </div>
            </div>
            <div id="sticky3" class="sticky-zone">
                <div class="sticky-element">
                    
<aside id="jPodcastPlayer" class="box_aside dontPrint jAsideBox"></aside>
<div class="box_aside dontPrint jAsideBox" id="mostpopularbox">
    
<header class="jBoxTitle">
    <div class="box_aside__actions">
                <button class="ccm_ico--dropdown arrowDown jAsideBoxHideLink"></button>
    </div>
    <span class="box_aside__title">
        A voir également
    </span>
</header>

        <div class="box_aside__content jAsideBoxContent" >
            
                                        <ul class="box_aside__disc">
                <li><a  href="https://www.journaldesfemmes.fr/couple/conseils-sexo/2776863-kamasutra/">Kamasutra : + de 100 positions en images</a></li>
        </ul>


    </div>
</div>
<div class="ad_right noTargetBlank">
    <div id="ctn_position1"><div id="ba_position1" class="ba position1"><script>OAS_AD("Position1");</script></div></div>
</div>
                </div>
            </div>
        </div>
        



    <div class="noTargetBlank ad_wrapper jATColRight jAP1" ></div>

</div>

                <div class="newLoading" style="display:none">
                    <div class="loaderNew"></div>
                </div>
            </div>

            <div id="jGoTop" class="ccm_go_top">
    <a href="#top"></a>
</div>

        </div>

        <!--INCLUDE ESI -->

        
<!--Akamai-ESI:FRAGMENT:/api/layout/footer?client=forum&esi=1/-->

<!-- footerdebbloc -->
<footer role="contentinfo" class="ccmcss_footer">

    <div id="footer" class="bu_ccmeditor"></div>

    <div class="layout" mutualised="true">

        <div id="footer_internal_links" class="bu_ccmeditor"><ul class="toolLinks">
	<li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/societe/actu/1134768-en-savoir-plus-sur-le-journal-des-femmes/">Qui sommes-nous ?</a></li>
	<li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/societe/1331952-contact-journal-des-femmes/">Contact</a></li>
	<li><a href="https://media.figaro.fr/">Publicit&eacute;</a></li>
	<li><a href="https://jobs.ccmbenchmark.com/jobs">Recrutement</a></li>
	<li><a href="https://www.ccmbenchmark.com/donnees-personnelles?origin=www.journaldesfemmes.com">Donn&eacute;es personnelles</a></li>
	<li><a class="jConsentChoice" href="https://www.ccmbenchmark.com/donnees-personnelles?origin=www.journaldesfemmes.com">Param&eacute;trer les cookies</a></li>
	<li><a href="https://www.journaldesfemmes.fr/societe/actu/1134770-mentions-legales/">Mentions l&eacute;gales</a></li>
	<li><a href="https://jobs.ccmbenchmark.com/">&copy; 2023&nbsp;CCM Benchmark</a></li>
</ul>
</div>

        <div class="logo">
            <a original-title="CCM Benchmark Group" href="https://jobs.ccmbenchmark.com/" target="_blank">
                <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-groupe.svg" alt="CCM Benchmark Group" loading="lazy" width="212" height="49">
            </a>
        </div>

                    <div class="brands">
                                    <a href="https://www.commentcamarche.net/" title="CCM">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-ccm.svg" alt="CCM" loading="lazy" width="103">
                    </a>
                                    <a href="https://www.journaldunet.com/" title="Journal Du Net">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-jdn.svg" alt="Journal Du Net" loading="lazy" width="86">
                    </a>
                                    <a href="https://www.linternaute.com/" title="Linternaute">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-linternaute.svg" alt="Linternaute" loading="lazy" width="115">
                    </a>
                                    <a href="https://droit-finances.commentcamarche.com/" title="Droit-finances.net">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-df.svg" alt="Droit-finances.net" loading="lazy" width="103">
                    </a>
                                    <a href="https://copainsdavant.linternaute.com/" title="Copains d&#039;avant">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-copains.svg" alt="Copains d&#039;avant" loading="lazy" width="122">
                    </a>
                                    <a href="https://viadeo.journaldunet.com/" title="Viadeo JDN">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-viadeo.svg" alt="Viadeo JDN" loading="lazy" width="106">
                    </a>
                                    <a href="https://www.jeux-gratuits.com/" title="Jeux gratuits">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-jeuxgratuits.svg" alt="Jeux gratuits" loading="lazy" width="106">
                    </a>
                                    <a href="https://www.ariase.com/" title="Ariase">
                        <img src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/public/public-assets/bundles/ccmbenchmarkccmcms/img/footer/logo-ariase-v3.svg" alt="Ariase" loading="lazy" width="91">
                    </a>
                            </div>
        
        <div id="footer_links" class="bu_ccmeditor"></div>

    </div>

</footer>
<!-- footerfinbloc -->

    
    <div class="ccm_moderation" id="modo_div_new" style="display: none;"></div>
    <script type="application/x-microTemplate" id="template_ba_native_atf">
    <aside class="app_edito_na app_edito_na--above" data-sponsor="${sponsoredBy}" id="${id}">
        <span class="adchoice_ctn"></span>
        <a href="${link}" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
            <h4 class="app_edito_title_2">${title}</h4>
            <button class="app_edito_btn">${cta}</button>
        </a>
    </aside>
</script>

<script type="application/x-microTemplate" id="template_ba_native_mtf">
    <aside class="app_edito_na app_edito_na--inside" data-sponsor="${sponsoredBy}" id="${id}">
        <span class="adchoice_ctn"></span>
        <a href="${link}" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
            <span class="app_edito_na__img" style="background-image:url('${image}')"></span>
            <div>
                <h4 class="app_edito_title_2">${title}</h4>
                <p>
                    ${description}
                </p>
                <button class="app_edito_btn">${cta}</button>
            </div>
        </a>
    </aside>
</script>

<script type="application/x-microTemplate" id="template_ba_native_btf">
    <aside class="app_edito_na app_edito_na--inside" data-sponsor="${sponsoredBy}" id="${id}">
        <span class="adchoice_ctn"></span>
        <a href="${link}" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
            <span class="app_edito_na__img" style="background-image:url('${image}')"></span>
            <div>
                <h4 class="app_edito_title_2">${title}</h4>
                <p>
                    ${description}
                </p>
                <button class="app_edito_btn">${cta}</button>
            </div>
        </a>
    </aside>
</script>
<script type="text/javascript"> $data = {"app":{"currentCategory":{"newUrl":"https:\/\/sante-medecine.journaldesfemmes.fr\/forum\/sante-14\/new"},"categorySelector":{"selectAPI":"\/forum\/categorySelector\/xhr\/selected","selectMultiAPI":"\/forum\/categorySelector\/xhr\/selectedMultiLines"},"domain":"sante-medecine.journaldesfemmes.fr","recaptchaHard":0,"autoSuggestTitle":"Ces contenus peuvent vous int\u00e9resser","autoSuggestSectionType":{"user":4,"forum":1},"lang":"FR","ckeditorLang":"fr","ckeditorCss":"https:\/\/astatic.ccmbg.com\/www.commentcamarche.net\/dist\/app\/css\/chunks\/cssCkeditor.7e11d4022f8f75fbb525.css","siteUrl":"https:\/\/sante-medecine.journaldesfemmes.fr","recaptcha_key":"6LfyPzYaAAAAAJ1i8R5TBi2tibxDzc4qIPIwJzh3","connected":false,"trusted":false},"common":{"staticHost":"https:\/\/astatic.ccmbg.com"},"services":[]};</script><script type="application/x-jet-extend" data-target="jQuery.jet.env.packager" data-priority="1" data-load="init">https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/3.3.1/jquery.min.js</script><script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/commons.326911b7d8364584a684.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/start.23fed47f140f0e54596a.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/skin.bedc941a2ced4f65b824.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/responsive.7fad13ef97ed260515f8.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/newsletter.fd8b6b3f28349f9e1f8e.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/jqueryUIAnon.9f2e3145540a64fbf4fb.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/contentsForum.6bddd31f0e7a283028ed.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/ccmcms_journaldesfemmes/dist/external/js/headerFooter.2503d44f937e97f3238e.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/end.9a650ee133d1da7551b7.js" crossorigin="anonymous" type="text/javascript"></script>
<script>
(function ($) {
		"use strict";

	typeof $ !== 'undefined'
	&& typeof $.jet !== 'undefined'
	&& $.jet.started === false
	&& $(document).trigger('start', [$.extend(true, {},
		{
			services : {
				tipsy : { start : false }
				, fancybox : _$('$data.services')._.fancybox
				, goTop : { start : false }
				, inRead : { start : true }
				, inputDefault : { start : false }
				, videoOnScroll : {
					options : {
						forceStart : window.document.URL.match(/#.*?ID=([-a-z0-9\.]+).*?&module=([a-z]+)/) !== null
					}
				}
			}
		}
		, $data)]
	);
})(jQuery);
</script>
        <script src="https://astatic.ccmbg.com/www.commentcamarche.net/dist/app/js/chunks/delayedTokenGenerator.db4ab7de1868c81f444c.js?2" type="text/javascript" crossorigin="anonymous"></script>

    </div>
    <div class="loader-bouncing--wrapper" id="jLoaderBouncing">
        <div></div>
        <div></div>
        <div></div>
    </div>
</body>
</html>

